{"tables": [{"id": 0, "range": "A1:BK39", "data": [{"No.": 1, "CVEGEO": 140530127, "CVE_LOC": 127, "NOM_LOC": "El Refugio (El Maguey)", "POBTOT": 788, "POBFEM": 397, "POBMAS": 391, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 239, "AI": "AN", "AI campo": "AN", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": 1, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 9, "# entrevistas a ejidos  realizadas": 1, "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 9, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "En este sentido para efectos de la presente ficha de hallazgos, hay que precisar que la localidad conocida como la Cascarona y la localidad del Refugio deben ser tomadas como una sola localidad, por lo que no se encontraron variaciones significativas referentes a la situaci\u00f3n poblacional, pobreza, migraci\u00f3n, actividades econ\u00f3micas y de empleo, existencia de grupos vulnerables, educaci\u00f3n, salud, organizaci\u00f3n comunitaria, autoridades, relaci\u00f3n con el gobierno y el ejido, situaciones de seguridad, pr\u00e1ctica de religiones sus fiestas y sus festejos, viabilidad y acceso a la localidad, existencia de transporte p\u00fablico, infraestructura educativa y de salud, opiniones referentes al medio ambiente, recursos naturales y percepciones generales sobre el proyecto.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se identifican habitantes de distintos niveles socioecon\u00f3micos, por elementos encontrados en la observaci\u00f3n relativos al ingreso econ\u00f3mico de las familias, bajo acceso a la salud, rezago educativo, calidad de la vivienda en la que hay que mencionar que las casas est\u00e1n elaboradas de tabique rojo sin acabados, la mayor\u00eda de un piso. La poblaci\u00f3n de El Refugio cuenta con acceso a todos los servicios agua, drenaje, luz el\u00e9ctrica, por otro lado, la poblaci\u00f3n conocida como la Cascarona no cuenta con drenaje, pero s\u00ed acceso a agua y energ\u00eda el\u00e9ctrica en sus viviendas.", "Grupos vulnerables": "no existe presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores y personas con discapacidad. Algunos adultos mayores reciben pensi\u00f3n otorgada por el gobierno federal, para las personas con discapacidad no se identific\u00f3 alg\u00fan tipo de programa que les brinde apoyo.", "Educaci\u00f3n": "En la localidad de El Refugio se encuentra con infraestructura educativa desde el nivel preescolar, nivel primaria y nivel secundaria, no cuenta con instituciones educativas de nivel medio superior ni superior por lo que los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios de bachillerato deben acudir a la localidad de el Cuarenta, Primero de Mayo, Dieciocho de Marzo con un trayecto de aproximadamente una hora y media; hay que precisar que los habitantes de la localidad conocida como la Cascarona acuden a las escuelas de El Refugio. Para asistir a la universidad, los habitantes tienen que desplazarse a la cabecera Municipal de Lagos de Moreno, desplaz\u00e1ndose entre 1 a 2 horas de camino para llegar a los centros educativos de nivel medio superior y superior.", "Salud": "cerca de la plaza principal de El Refugio se encuentra un centro de salud que, de acuerdo con los habitantes, no cuenta con personal m\u00e9dico que preste sus servicios, adem\u00e1s de que existen escasos insumos m\u00e9dicos. Para acudir al centro de salud, tienen que desplazarse a la localidad de El Dieciocho de Marzo o al centro de Lagos de Moreno con un traslado de aproximadamente dos horas y media en el transporte p\u00fablico, quienes tiene la oportunidad de contar con veh\u00edculo propio les toma aproximadamente una hora y media. Los habitantes de la localidad conocida como la Cascarona, dada la situaci\u00f3n de salud de El Refugio, acuden a los mismos centros de salud mencionados, sin embargo les toma m\u00e1s tiempo llegar debido a que la Cascarona se encuentra a aproximadamente 2km de El Refugio.", "Gobierno": "la localidad cuenta con delegada municipal qui\u00e9n funge como enlace con el gobierno municipal y quien entrega los apoyos del gobierno a la localidad de El Refugio y a la localidad denominada como la Cascarona donde tambi\u00e9n se le reconoce como la autoridad municipal. Existe adem\u00e1s, presencia de la comitiva ejidal que se encarga de los asuntos ejidales del ejido denominado El Maguey. Hay que resaltar que entre ellos mantienen una buena relaci\u00f3n por lo expresado por ambas autoridades.", "Cohesi\u00f3n social": "se percibe poca integraci\u00f3n entre los distintos habitantes, puesto que, de acuerdo con los mismos y con las autoridades, la poblaci\u00f3n \u00fanicamente se organiza para la realizaci\u00f3n de fiestas patronales, indicaron que no realizan alg\u00fan otro tipo de convivencia o actividad comunitaria", "Seguridad": "no cuentan con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la localidad se percibe tranquila, sin embargo y seg\u00fan lo comunicado por miembros de la misma, la brecha que conecta la carretera Lagos de Moreno-San Luis Potos\u00ed con la localidad de El Refugio, de aproximadamente 3km es la que es considerada peligrosa por las noches por la presencia de lo que denominaron \u201cpersonas malas\u201d, inexistencia de alumbrado p\u00fablico y poca afluencia de personas. La localidad de la Cascarona comparte percepci\u00f3n.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con lo mencionado por la poblaci\u00f3n, existe migraci\u00f3n a los Estados Unidos en busca de mejores empleos, en su mayor\u00eda son hombres, algunos con familias a quienes les mandan remesas y quienes las han utilizado para mejorar las condiciones de las viviendas; algunos otros migrantes son solteros, se van por varios a\u00f1os y luego regresan a hacer vida en la localidad, adem\u00e1s, algunos otros ya no regresan a M\u00e9xico y se quedan a radicar en Estados Unidos.", "Religi\u00f3n": "durante el trabajo de campo se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, y el Refugio cuenta con iglesia, a la que tambi\u00e9n acuden los habitantes de la Cascarona.", "Fiestas y celebraciones": "fiestas patronales de la localidad de El Refugio se celebran el segundo domingo de julio en honor a la Virgen del Refugio y el 24 de mayo al Santo Auxiliador. Por otro lado, en la localidad conocida como la Cascarona, realizan servicio religioso el 02 de octubre en honor al Sagrado Coraz\u00f3n, la misa es ofrecida por el sr. V\u00edctor Tabares Esparza. Hay que precisar que los habitantes de la Cascarona acuden a la celebraci\u00f3n de la fiesta patronal de El Refugio y la perciben como propia, de acuerdo con lo comentado. Se realizan procesiones, la danza y bailes populares.", "Sitios culturales": "la poblaci\u00f3n de El Refugio cuenta con una plaza donde con presencia de iglesia cat\u00f3lica y plaza principal donde se llevan a cabo las actividades relacionadas con las fiestas patronales. En la localidad conocida como la Cascarona se encuentran \u00fanicamente capillas privadas.", "Actividades econ\u00f3micas": "tanto en la Cascarona como el Refugio las principales actividades econ\u00f3micas son la agricultura de ma\u00edz temporal y la ganader\u00eda para autoconsumo es la principal actividad en la localidad, por otro lado, los habitantes tambi\u00e9n trabajan en las empresas cercanas y ranchos, como lo indicaron las autoridades de la localidad. Se percibe una alta presencia de tiendas de abarrotes en la localidad, en las que, a simple vista se puede apreciar una elevada venta de bebidas alcoh\u00f3licas sin distinci\u00f3n de hora, ni d\u00eda de la semana.", "Empleo": "se reconocen diversas fuentes de empleo importantes provenientes de las empresas cercanas a la localidad de la Cascarona y el Refugio como Bachoco, Safandina, n\u00fc3, adem\u00e1s de algunos otros ranchos privados, as\u00ed como habitantes que se emplean en el parque industrial Colinas de Lagos cerca de la entrada a la cabecera municipal.", "Agua (fuentes de agua)": "los habitantes de de la Cascarona y el Refugio identificaron un servicio de agua en buenas condiciones debido a que en pocas ocasiones han tenido problemas debido a que el servicio de suministro de agua no presenta fallas y generalmente tienen acceso al l\u00edquido en sus viviendas.", "Drenaje": "se identific\u00f3 que en el Refugio se cuenta con sistema de drenaje en buenas condiciones, los habitantes no refirieron problemas espec\u00edficos, mientras que en la localidad conocida como la Cascarona las viviendas no tienen drenaje y sus casas cuentan con fosas s\u00e9pticas.", "Vialidades": "el acceso al Refugio es por medio de una brecha de terracer\u00eda de aproximadamente 3 km la cual no cuenta con alumbrado p\u00fablico y se comenta por los habitantes que no es un camino seguro por las noches, los caminos al interior de la localidad son en su mayor\u00eda terracer\u00edas en malas condiciones con presencia de \u00fanicamente 2 calles con empedrado, existe presencia de calles con subidas o bajadas inclinadas. Para acceder a la localidad conocida como la Cascarona, es necesario atravesar la brecha de 3 km, acceder por la localidad de El Refugio y tomar un camino de terracer\u00eda estrecho.", "Transporte": "no cuentan con transporte p\u00fablico dentro de la localidad para llegar al m\u00e1s cercano tienen que salir por la brecha de 3km de longitud donde tardan hasta 1 hora caminando para llegar a la parada del cami\u00f3n ubicada al inicio de la brecha, sobre la carretera Lagos de Moreno- San Luis Potos\u00ed, su principal medio de transporte son los veh\u00edculos propios y dentro de la localidad se transportan a pie.", "Infraestructura de salud": "de acuerdo con lo expresado por la poblaci\u00f3n, el centro de salud ubicado al lado de la plaza principal de El Refugio tiene poco uso ya que no cuenta con personal m\u00e9dico, ni insumos m\u00e9dicos, por lo que los habitantes suelen no acudir al centro de salud a checar sus cuestiones m\u00e9dicas.", "Infraestructura educativa": "existe presencia de infraestructura educativa en el Refugio, referente a instituciones en buen estado, de nivel preescolar, nivel primaria y nivel secundaria, no cuentan con nivel medio superior ni superior. Se identific\u00f3 un k\u00ednder en estado de abandono, debido a que no se hace uso de las instalaciones y estas se encuentran en deterioro, con presencia de maleza, cerco ca\u00eddo, pintura deteriorada. Se coment\u00f3 que el nivel educativo de la secundaria es bajo, debido a que los profesores son los mismos desde hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os. En la localidad conocida como la Cascarona no se reconoce presencia de infraestructura educativa funcional, \u00fanicamente se encuentra la construcci\u00f3n de la que la comunidad identific\u00f3 como una primaria, misma que fue cerrada debido a la poca demanda de cupos para estudiar. Hay que precisar que los habitantes de la localidad conocida como la Cascarona acuden a las escuelas a El Refugio y siguen los mismos pasos que esta poblaci\u00f3n en los niveles medio superior y superior.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "durante el trabajo de campo no se identificaron \u00c1reas Naturales Protegidas.", "Cambio en el paisaje": "se muestra deterioro por el paso del tiempo, por clima \u00e1rido debido a la tala de \u00e1rboles por la siembra del agave y construcci\u00f3n de m\u00e1s viviendas en las localidades.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud pueden realizar para la localidad, los habitantes comunicaron que la mejor manera de comunicarse con ellos fuera en persona. Negativos: Se detecta que la poblaci\u00f3n tiene una visi\u00f3n neutral positiva hacia el proyecto, se identific\u00f3 falta de comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre nuevos proyectos. Se distingui\u00f3 una percepci\u00f3n negativa al tema de la deforestaci\u00f3n, contaminaci\u00f3n y da\u00f1os al medio ambiente.", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 2, "CVEGEO": 140530246, "CVE_LOC": 246, "NOM_LOC": "San Jos\u00e9 de los Ranchos", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AN", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a San Jos\u00e9 de los Ranchos, es propiedad privada y est\u00e1 habitada por familia del trabajador del rancho, quienes no ostentan la titularidad de la misma.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 0, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 3, "CVEGEO": 140530847, "CVE_LOC": 847, "NOM_LOC": "La Cascarona", "POBTOT": 98, "POBFEM": 49, "POBMAS": 49, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 28, "AI": "AN", "AI campo": "AN", "Motivo de Descarte": "Se descarta la localidad La Cascarona, ya que forma parte de la localidad de El Refugio, reconocen a las autoridades, acuden a la escuela ah\u00ed mismo, tambi\u00e9n participan en las fiestas de El Refugio.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 1, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 1, "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 4, "CVEGEO": 140530153, "CVE_LOC": 153, "NOM_LOC": "El Ojuelo", "POBTOT": 1113, "POBFEM": 587, "POBMAS": 526, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 321, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": 1, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 13, "# entrevistas a ejidos  realizadas": 1, "# entrevistas realizadas": 2, "# encuestas realizadas": 13, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "Durante el trabajo realizado en campo se identific\u00f3 que aproximadamente hace un a\u00f1o visitaron la comunidad personas identificadas como provenientes de la Ciudad de M\u00e9xico, con la intenci\u00f3n de acercarse con los ejidatarios para preguntarles si estaban interesados en rentar sus tierras para la instalaci\u00f3n de paneles solares, con lo que no estuvieron de acuerdo debido a que lo consideran invasivo para la realizaci\u00f3n de sus actividades cotidianas en sus tierras.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "Se observan desde casas elaboradas con adobe con construcciones peque\u00f1as, hasta casas de dos plantas elaboradas de block, con espacios para cocheras, con portones y bardas perimetrales, la poblaci\u00f3n cuenta con acceso a todos los servicios de agua, drenaje y luz el\u00e9ctrica.", "Grupos vulnerables": "no existe presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores.", "Educaci\u00f3n": "se cuenta con presencia de infraestructura e impartici\u00f3n de clases desde el nivel preescolar hasta el nivel bachillerato, este \u00faltimo comparte instalaciones con la secundaria. No cuenta con instituci\u00f3n educativa de nivel superior por lo que los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios tienen que trasladarse a Lagos de Moreno principalmente en transporte p\u00fablico alrededor de 1 a 2 horas, sin embargo, pocos son los que contin\u00faan su formaci\u00f3n, ya que les genera muchos gastos y prefieren entrar a trabajar a las empresas o cultivos posterior al bachillerato.", "Salud": "cuentan con una casa de salud en la localidad que recibe visita de un m\u00e9dico cada dos semanas; los habitantes de la localidad en caso de emergencias de salud acuden a la cabecera municipal Lagos de Moreno a farmacias como similares o alguna que cuente con servicio de doctor, el traslado lo hacen principalmente en transporte p\u00fablico alrededor de 1 a 2 horas.", "Gobierno": "se percibe un gobierno municipal cercano en lo que respecta a los servicios b\u00e1sicos, agua, luz y drenaje, sin embargo, al interior de la localidad se percibe divisi\u00f3n entre los asuntos ejidales y los municipales. Es de virtud importancia que la comunidad tiene presencia de un Delegado Municipal que, de acuerdo con lo mencionado por \u00e9l los ejidatarios usan una mayor cantidad de agua para llenar contenedores en los que la trasladan a las tierras ejidales para llenar los abrevaderos de los animales,lo que causa incomodidad en diversas personas puesto que los habitantes sienten que est\u00e1n usando su agua.", "Cohesi\u00f3n social": "se percibe un alto grado de integraci\u00f3n ya que a parte de la poblaci\u00f3n se considera una parte fundamental del desarrollo de la infraestructura, se identific\u00f3 que para la realizaci\u00f3n del pozo que suministra agua a la poblaci\u00f3n, se organizaron y por medio de aportaciones entre los habitantes y apoyo del gobierno municipal se lograr\u00e1 la perforaci\u00f3n y la instalaci\u00f3n de la bomba. Tambi\u00e9n se identificaron varios comit\u00e9s, como el de la administraci\u00f3n del servicio del agua, el organizador de las fiestas y el de la iglesia.", "Seguridad": "las autoridades y la poblaci\u00f3n en general comentaron que la localidad es segura, que no existen temas de seguridad, incluso en la brecha de acceso a la localidad a pesar de que no cuentan con elementos de seguridad en la localidad ni se realizan recorridos por parte de la polic\u00eda. Sin embargo, al interior del ejido se han suscitado hechos de robo de animales, pero de manera muy espor\u00e1dica, cuesti\u00f3n que no ha generado conflictos en la comunidad. Para la resoluci\u00f3n de conflictos, buscan entablar un di\u00e1logo y buscar soluciones.", "Migraci\u00f3n": "existe un alto \u00edndice de migraci\u00f3n de hombres a los Estados Unidos en busca de trabajos que les permitan enviar remesas para poder construir sus casas en la localidad, algunos regresan hacer vida otros hacen familias ah\u00ed y vienen de visita o para las fiestas. Lo anterior ha permitido mejorar la calidad de vida de los habitantes, ejemplo de ello es la mejora en la calidad e infraestructura en sus viviendas.", "Religi\u00f3n": "prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, se identific\u00f3 que la localidad alberga a la Virgen de San Juan, que fue hallada en un cerro cercano a la localidad, considerada milagrosa y en torno a ella se realizan las fiestas m\u00e1s importantes de la localidad.", "Fiestas y celebraciones": "los ejidatarios realizan misas en un lugar que tienen destinado el Ejido, se desconoce la parte exacta de la ubicaci\u00f3n, para bendecir las semillas en mayo y para dar gracias por las cosechas en noviembre. Las celebraciones comunitarias se realizan el 12 de marzo en honor al Padre Jes\u00fas, el 13 de mayo y el 8 de diciembre en honor a la Virgen de San Juan, se realizan procesiones, la danza y bailes populares.", "Sitios culturales": "los habitantes de la localidad no identifican alg\u00fan sitio cultural o sagrado para ellos, sin embargo durante la entrevista con el delegado se identific\u00f3 que la virgen considerada la patrona de la localidad y a quien le realizan celebraciones fu\u00e9 encontrada en un cerro cercano a la localidad, aunque ah\u00ed no realizan ning\u00fan tipo de actividad religiosa.", "Actividades econ\u00f3micas": "las actividades econ\u00f3micas de la localidad son principalmente empleos en las empresas que se encuentran establecidas en las cercan\u00edas de la localidad como Bachoco, Sanfandila, cultivos de chile morr\u00f3n, moras, ar\u00e1ndanos, as\u00ed como trabajos del campo como producci\u00f3n de forraje para sus animales y producci\u00f3n lechera, la mayor\u00eda de los productores locales son para autoconsumo. Tambi\u00e9n se emplean en el parque industrial que se encuentra en Lagos de Moreno. Hombres y mujeres, las mujeres mayormente en la cosecha de los cultivos de temporal y los j\u00f3venes en vacaciones tambi\u00e9n adquieren empleos temporales durante las vacaciones en los cultivos de temporal. Los habitantes perciben una alta presencia de tiendas de abarrotes en la localidad.", "Empleo": "Los habitantes perciben un alto \u00edndice de empleo debido a que los pobladores tanto hombres y mujeres, incluso los j\u00f3venes durante los recesos escolares toman empleos temporales en las empresas que se encuentran establecidas en las cercan\u00edas de la localidad o en las cosechas los cultivos de temporal que se est\u00e9n desarrollando.", "Agua (fuentes de agua)": "la comunidad percibe un servicio de agua en buenas o regulares condiciones debido a que se ha generado un conflicto entre pobladores y ejidatarios por el consumo del agua, los pobladores manifiestan su molestia ante la acci\u00f3n de los ejidatarios de tomar grandes cantidades de agua para llevarla a los abrevaderos de sus animales en las tierras ejidales, lo que genera molestia en los pobladores por que aumentan el consumo de energ\u00eda y por lo tanto altera el costo del pago por el uso desmedido de unos cuantos.", "Drenaje": "los habitantes perciben que cuenta con sistema de drenaje en buenas condiciones, sin referir problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad es por medio de una brecha de terracer\u00eda, al interior de la localidad las vialidades son generalmente de terracer\u00eda en mal estado y muy pocas cuentan con empedrado.", "Transporte": "No cuentan con trasporte p\u00fablico, su principal medio de transporte son veh\u00edculos propios, motos y peat\u00f3n.", "Infraestructura de salud": "se identific\u00f3 existencia de casa de salud con poca utilidad puesto que el personal m\u00e9dico presta sus servicios \u00fanicamente una vez cada 15 d\u00edas, se cuenta con poco acceso a insumos m\u00e9dicos, tal como lo coment\u00f3 la Delegada.", "Infraestructura educativa": "de acuerdo con las autoridades de la localidad, existe infraestructura educativa en condiciones \u00f3ptimas, hay presencia de instituciones desde el nivel preescolar hasta el nivel bachillerato, la secundar\u00eda y el bachillerato comparten instalaciones.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "no cuentan con \u00e1reas naturales protegidas, se identific\u00f3 un arroyo que en temporada de lluvia corre agua y sirve para riego.", "Cambio en el paisaje": "Los habitantes perciben un cambio notorio en el paisaje, la localidad se encuentra m\u00e1s poblada, con m\u00e1s construcciones de casas en mejores condiciones y m\u00e1s grandes, se identific\u00f3 que incluso en la localidad ya no hay m\u00e1s espacio para construir, la mayor\u00eda de los predios ya tienen due\u00f1o.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "Positivo: por la generaci\u00f3n de nuevos empleos y los apoyos que las empresas pudieran brindarle a la localidad. Negativos: La percepci\u00f3n hacia el Proyecto del parque solar es negativa y muestra poco inter\u00e9s por parte de la localidad. Esto se debe a que consideran que la llegada del Proyecto resultar\u00eda en la p\u00e9rdida del acceso y uso de sus tierras. Es importante resaltar que los ejidatarios, quienes utilizan sus parcelas y tierras ejidales como espacios de recreo para compartir con sus familias durante las cosechas o la siembra, son especialmente afectados por esta perspectiva negativa. La falta de informaci\u00f3n clara y detallada sobre los beneficios que el Proyecto podr\u00eda traer a la localidad es un factor clave que contribuye a esta percepci\u00f3n desfavorable.", "Tipo de municipio": "Mpio. con poblaci\u00f3n ind\u00edgena dispersa", "Tipo de localidad": "Loc. con menos de 40%", "GM": "Alto", "Pob Total": 1147, "Pob indigena": 24, "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 5, "CVEGEO": 140530185, "CVE_LOC": 185, "NOM_LOC": "Primero de Mayo (Chupaderos)", "POBTOT": 1441, "POBFEM": 750, "POBMAS": 691, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 411, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 16, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 16, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "La localidad cuenta con 1441 habitantes, sin embargo, la agente municipal coment\u00f3 que existen m\u00e1s de 2,000 habitantes.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se observan casas de adobe sin recubrimiento, casas con construcciones grandes, viviendas de dos plantas, con bardas o cercas perimetrales y patios espaciosos; la poblaci\u00f3n cuenta con los servicios b\u00e1sicos, alumbrado p\u00fablico, agua y drenaje. Se reconoce la existencia de ganado en varias casas de la comunidad. En la mayor\u00eda de las casa se observa al menos un veh\u00edculo o motocicleta", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo de campo no se identific\u00f3 presencia de etnias ind\u00edgenas, pero s\u00ed presencia de adultos mayores, quienes reciben pensi\u00f3n del gobierno federal y despensas por parte del municipio.", "Educaci\u00f3n": "cuentan con infraestructura de nivel preescolar, nivel primaria, nivel secundaria y nivel bachillerato. De esta forma, los j\u00f3venes que deciden continuar con su formaci\u00f3n tienen que trasladarse a la cabecera municipal de Lagos de Moreno para estudiar la universidad, con un traslado de aproximadamente dos horas. La mayor\u00eda de los j\u00f3venes estudian hasta el bachillerato. La agente municipal indic\u00f3 que algunos j\u00f3venes trabajan y estudian.", "Salud": "seg\u00fan lo comentado por la autoridad, en la localidad hay un centro de salud que cuenta con personal m\u00e9dico, mismo que realiza consultas diariamente.", "Gobierno": "perciben un gobierno municipal cercano en los que respecta a los servicios b\u00e1sicos de agua, alumbrado p\u00fablico y drenaje. Los habitantes reciben apoyos de despensas para los adultos mayores y en navidad se les donan alimentos para celebrar las fiestas, al igual que la celebraci\u00f3n del d\u00eda del ni\u00f1o, gestionado por la agente municipal.", "Cohesi\u00f3n social": "Los habitantes perciben un grado medio de integraci\u00f3n, puesto que la poblaci\u00f3n se involucra cuando hay alg\u00fan tema que interesa a la localidad en general, adem\u00e1s, se integran para la organizaci\u00f3n de las fiestas patronales por medio del comit\u00e9 de fiestas, cuentan con un comit\u00e9 del agua cuya funci\u00f3n es la administraci\u00f3n y cuidado de la misma, en ocasiones se han organizado para hacer cooperaci\u00f3n con el fin de realizarle mejoras a la localidad.", "Seguridad": "Durante el trabajo de campo se identific\u00f3 que la localidad no cuenta con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la comunidad se percibe tranquila, sin embargo, tanto la autoridad y los habitantes demuestran desconfianza y cuestionan ante la presencia de personas extra\u00f1as en la localidad puesto que, con anterioridad sufrieron enga\u00f1os por parte de un grupo de personas que no identificaron y que les prometieron trabajo pues iban a poner espacios laborales dentro de la comunidad.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con lo referenciado por la autoridad, existe un bajo \u00edndice de migraci\u00f3n, la mayor\u00eda de personas se emplean en empresas o ranchos cercanos a la localidad. Las personas que migran mandan remesas, generalmente no regresan a vivir a M\u00e9xico y suelen quedarse a vivir en Estados Unidos.", "Religi\u00f3n": "seg\u00fan lo comentado por la agente, prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica con una iglesia y una ermita, solamente se identifica a una familia que profesa la religi\u00f3n de los testigos de Jehov\u00e1 mismos que son tratados con respeto", "Fiestas y celebraciones": "celebran las fiestas patronales del 1 de mayo en conmemoraci\u00f3n a San Isidro Labrado y por la fundaci\u00f3n de la localidad que lleva el mismo nombre en honor a San Jos\u00e9 Obrero, se festeja tambi\u00e9n el 3 de mayo en conmemoraci\u00f3n a la Santa Cruz y el 12 de octubre en conmemoraci\u00f3n a la Virgen de Zapopan; adem\u00e1s, en la ermita se festeja a San Juan Diego. En las celebraciones se realizan desfiles, danzas y bailes populares. Sitios culturales, no se identific\u00f3 alg\u00fan sitio cultural.", "Sitios culturales": "no se identific\u00f3 alg\u00fan sitio cultural.", "Actividades econ\u00f3micas": "la actividad econ\u00f3mica principal es el empleo, puesto que a las afueras de la localidad se encuentra establecida una empacadora de zanahorias, los ranchos cercanos productores de leche venden sus productos a otras grandes empresas, se emplean en empresas cercanas como Bachoco y Sanfandila. Quienes poseen tierras se dedican a la siembra del ma\u00edz y de cultivos forrajeros, as\u00ed como a la ganader\u00eda.", "Empleo": "se percibe un bajo \u00cdndice de desempleo debido a que los pobladores hombres se emplean en las diversas empresas cercanas o en los ranchos productores de leche, las mujeres en su mayor\u00eda se dedican a las labores del hogar, sin embargo, algunas trabajan en las cosechas o en las empresas cercanas.", "Agua (fuentes de agua)": "en general, los habitantes perciben un servicio de agua en buenas o regulares condiciones debido a que el principal problema es que no se puede medir la cantidad de consumo de cada usuario por lo que al no cumplir todos con el pago y alcanzar el monto a pagar se realiza el corte del suministro de energ\u00eda para la bomba lo cual afecta a todos los habitantes. La agente indic\u00f3 que el servicio del agua es bueno ya que cuentan con un tanque de agua elevado que sirve de almacenamiento.", "Drenaje": "los habitantes perciben que se cuenta con sistema de drenaje en buenas condiciones, sin referir problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad es por medio de una brecha de terracer\u00eda, en general las vialidades al interior de la localidad son de terracer\u00eda y se encuentran en malas condiciones. Son escasas las calles empedradas.", "Transporte": "se encontr\u00f3 existencia de transporte p\u00fablico dentro de la comunidad, adem\u00e1s los habitantes se transportan por medio de veh\u00edculos propios y caminando, en campo no se obtuvo informaci\u00f3n referente a la ruta y al costo del servicio de transporte p\u00fablico.", "Infraestructura de salud": "de acuerdo con la agente municipal se cuenta con un centro de salud que brinda los servicios y con m\u00e9dico todos los d\u00edas.El establecimiento desde afuera se observa en condiciones \u00f3ptimas, limpio y cuidado.", "Infraestructura educativa": "existe infraestructura de espacios en \u00f3ptimas condiciones para el desarrollo de las clases de nivel preescolar, nivel primaria, nivel secundaria y nivel bachillerato, de esta forma, los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios de universidad, los habitantes tienen que desplazarse a la cabecera Municipal de Lagos de Moreno, entre 1 a 2 horas de camino", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "no se cuenta con \u00e1reas naturales protegidas, sin embargo, cuentan con un canal de agua contaminada que baja de la localidad El Cuarenta y tambi\u00e9n cuentan con el cruce de un r\u00edo cercano a la localidad.", "Cambio en el paisaje": "Los habitantes consideran el crecimiento de la poblaci\u00f3n por incremento en el n\u00famero de casas y la mejora en las viviendas.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "Positivo: Lo que buscan como comunidad es la generaci\u00f3n de nuevos empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud conlleva para la localidad, as\u00ed como la derrama econ\u00f3mica.Negativos: se detecta poca percepci\u00f3n negativa, por la falta de informaci\u00f3n sobre los beneficios de los proyectos hacia las comunidades y por la existencia de estafas anteriores. Adem\u00e1s, se identific\u00f3 preocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n por la contaminaci\u00f3n, olores malos y presencia de desechos.   ", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 6, "CVEGEO": 140530256, "CVE_LOC": 256, "NOM_LOC": "San Luis Gonzaga de Portugal", "POBTOT": 10, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a San Luis Gonzaga de Portugal, es propiedad privada. No se pudo acceder, lo que impidi\u00f3 determinar la presencia de habitantes, trabajadores ocasionales o cualquier sistema operativo relacionado con el rancho", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": "N/A", "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "No aplica", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 7, "CVEGEO": 140530351, "CVE_LOC": 351, "NOM_LOC": "La Daga", "POBTOT": 37, "POBFEM": 17, "POBMAS": 20, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 10, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta la localidad La Daga, esta propiedad es privada. Los habitantes de las casas no son propietarios, lo que significa que, en caso de renunciar al rancho, tendr\u00edan que abandonar las viviendas. Adem\u00e1s, la poblaci\u00f3n que reside en estas viviendas proviene de diferentes localidades vecinas al rancho.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 4, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 8, "CVEGEO": 140530531, "CVE_LOC": 531, "NOM_LOC": "El Mesoncito", "POBTOT": 407, "POBFEM": 212, "POBMAS": 195, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 109, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 4, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 2, "# encuestas realizadas": 5, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "se identifican habitantes de distintos niveles socioecon\u00f3micos por elementos encontrados en la observaci\u00f3n relativos al ingreso econ\u00f3mico de las familias, bajo acceso a la salud, rezago y abandono educativo, calidad de la vivienda en la que hay que mencionar que, las casas est\u00e1n elaboradas de tabique con pocos acabados, la mayor\u00eda son viviendas de un piso. Existe la presencia de un ruedo que fue construido por personas que trabajan en Estados Unidos.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se identifican habitantes de distintos niveles socioecon\u00f3micos por elementos encontrados en la observaci\u00f3n relativos al ingreso econ\u00f3mico de las familias, bajo acceso a la salud, rezago y abandono educativo, calidad de la vivienda en la que hay que mencionar que, las casas est\u00e1n elaboradas de tabique con pocos acabados, la mayor\u00eda son viviendas de un piso. Existe la presencia de un ruedo que fue construido por personas que trabajan en Estados Unidos.", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo de campo no se identific\u00f3 la presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores y personas con discapacidad. De acuerdo con lo comentado por la delegada, la comunidad recibe apoyos del gobierno federal como la pensi\u00f3n, y el gobierno municipal apoya a las personas de escasos recursos para acondicionar sus casas a un bajo costo.", "Educaci\u00f3n": "En la localidad de El Mesoncito se cuenta con infraestructura educativa del nivel preescolar y nivel primaria; las personas de la localidad acuden al Ojuelo, a la comunidad de Dieciocho de Marzo, el Cuarenta o a la cabecera municipal de Lagos de Moreno para acceder a la educaci\u00f3n secundaria y media superior; para el acceso a la educaci\u00f3n superior, las personas tienen que desplazarse al centro de Lagos de Moreno. De acuerdo con la autoridad, 2 de cada 10 j\u00f3venes no continua o concluye con sus estudios de secundaria y media superior por el consumo de drogas y alcohol en j\u00f3venes.", "Salud": "la localidad de El Mesoncito no cuenta con centro de salud o alguna instituci\u00f3n que brinde servicios de salud, por lo que para acceder a la asistencia m\u00e9dica tienen que acudir a la localidad del Cuarenta o desplazarse al centro de Lagos de Moreno, por lo que tienen que desplazarse alrededor de 1 a 2 horas.", "Gobierno": "la localidad cuenta con delegada municipal qui\u00e9n funge como enlace con el gobierno municipal y quien atiende los asuntos relacionados con la localidad de El Mesoncito. Existe adem\u00e1s, presencia de la comitiva ejidal que se encarga de los asuntos ejidales del ejido denominado El Mesoncito. Hay que resaltar que entre ellos mantienen una buena relaci\u00f3n por lo expresado por ambas autoridades. La delegada tiene mucha relaci\u00f3n con el coordinador de delegados, y tienen un grupo por el que comentan situaciones de las localidades", "Cohesi\u00f3n social": "Perciben integraci\u00f3n entre los distintos habitantes ya que se han organizado para exigir el agua a la persona que tiene el aljibe en su propiedad ya que metieron presi\u00f3n y acudi\u00f3 una gran cantidad de personas. De acuerdo con las autoridades, la poblaci\u00f3n presenta una ruptura con algunos miembros que no permiten el paso del agua, adem\u00e1s de que se tienen problemas por la adquisici\u00f3n de sus propiedades por la existencia de un tema ejidal en donde los due\u00f1os no han querido ayudar con la escrituraci\u00f3n de los predios que vendieron anteriormente. La localidad se comunica activamente entre ellos a trav\u00e9s de un grupo de WhatsApp. Existe presencia de Comit\u00e9 de fiestas y Comit\u00e9 del Agua.", "Seguridad": "no cuentan con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la localidad se percibe tranquila, las autoridades expresan que existe poca comisi\u00f3n de delitos como el robo que son sin violencia. La localidad identifica alto consumo de drogas incluso en personas j\u00f3venes.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con lo mencionado por la poblaci\u00f3n, existe poca migraci\u00f3n a los Estados Unidos en busca de mejores empleos y env\u00edo de remesas. En campo se observ\u00f3 la presencia de un ruedo grande, una tienda y un espacio deportivo que resalta en la comunidad y que fue construido por una familia que vive en Estados Unidos, sin embargo, no se nota presencia de otras construcciones grandes que sean derivadas del env\u00edo de remesas", "Religi\u00f3n": "se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, la localidad cuenta con iglesia.", "Fiestas y celebraciones": "las fiestas patronales de la localidad de El Mesoncito son celebradas el d\u00eda 31 del mes de mayo en honor a la una Virgen de Inmaculada Concepci\u00f3n. Se realizan procesiones, la danza y bailes populares. Adem\u00e1s, se festeja en el rodeo donde se hacen varias actividades de ocio como rodeo y banda", "Sitios culturales": "la poblaci\u00f3n de El Mesoncito no cuenta con espacios p\u00fablicos o de reuni\u00f3n cultural, realizan actividades en un ruedo privado mismo que se encuentra al interior de la localidad.", "Actividades econ\u00f3micas": "en la localidad de El Mesoncito las principales actividades econ\u00f3micas son la agricultura de ma\u00edz temporal para autoconsumo y venta y el empleo en las empresas que se encuentran en la periferia de la localidad, como Bachoco, Sanfandila, n\u00fc3, entre otras; adem\u00e1s, las personas de dicha localidad se emplean en ranchos cercanos. Las mujeres en general se dedican al hogar y algunas otras trabajan en empresas cercanas.", "Empleo": "se reconocen diversas fuentes de empleo importantes provenientes de las empresas cercanas a la localidad como Bachoco, Safandina, n\u00fc3, adem\u00e1s de algunos otros ranchos privados.", "Agua (fuentes de agua)": "los habitantes del Mesoncito identificaron un servicio de agua en malas condiciones porque el aljibe se encuentra dentro de una propiedad privada y los due\u00f1os a veces cierran el agua lo que impide que la localidad acceda a dicho l\u00edquido vital en sus viviendas.", "Drenaje": "se identific\u00f3 que en general en la localidad del Mesoncito hay existencia del sistema de drenaje en buenas condiciones, sin embargo, de acuerdo con la autoridad, algunas personas no cuentan con dicho servicio.", "Vialidades": "el acceso al Mesoncito se encuentra al lado de la carretera Lagos de Moreno- San Luis Potos\u00ed, existen algunas calles sin alumbrado p\u00fablico y sin pavimentaci\u00f3n.", "Transporte": "cuentan con transporte p\u00fablico que pasa al costado de la comunidad por el libramiento y que viene de la localidad de El Ojuelo, mismo que pasa con periodicidad, adem\u00e1s, los habitantes se trasladan por medio de veh\u00edculos propios y a pie.", "Infraestructura de salud": "en la localidad no hay presencia de infraestructura que provea los servicios de salud, no cuentan con centro de salud o alguna instituci\u00f3n que brinde estos servicios. Los habitantes tienen que desplazarse a la localidad del Cuarenta o a Lagos de Moreno para acceder a la salud.", "Infraestructura educativa": "existe presencia de infraestructura educativa en la localidad de El Mesoncito referente a una instituci\u00f3n donde se imparte educaci\u00f3n del nivel preescolar y nivel primaria; no cuentan con infraestructura educativa de nivel secundaria, nivel medio superior ni superior. Derivado de lo anterior, las personas de la localidad del Mesoncito acuden al Ojuelo, a la comunidad de Dieciocho de Marzo, el Cuarenta o a la cabecera municipal de Lagos de Moreno para acceder a la educaci\u00f3n secundaria y media superior; para el acceso a la educaci\u00f3n superior, las personas tienen que desplazarse al centro de Lagos de Moreno, para ello, los habitantes deben desplazarse entre 1 a 2 horas de camino.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "durante el trabajo de campo no se identificaron \u00c1reas Naturales Protegidas.", "Cambio en el paisaje": "no se notaron presencia de desechos o contaminaci\u00f3n, hay un alza en la construcci\u00f3n de m\u00e1s viviendas en la localidad.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud pueden realizar para la localidad, los habitantes comunicaron que la mejor manera de comunicarse con ellos fuera en persona. Negativos: Se detecta que la poblaci\u00f3n tiene una visi\u00f3n neutral positiva hacia el proyecto, se identific\u00f3 falta de comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre nuevos proyectos. Se distingui\u00f3 una percepci\u00f3n negativa al tema de contaminaci\u00f3n y da\u00f1os al medio ambiente.", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 9, "CVEGEO": 140530570, "CVE_LOC": 570, "NOM_LOC": "Huachinote", "POBTOT": 2, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a Huachinote, es propiedad privada. Por cuestiones climatol\u00f3gicas (fuerte lluvia) y de seguridad no pudimos acceder ni constatar si cuenta con habitantes o solo es utilizado como un espacio de ocio.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": "N/A", "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "No aplica", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 10, "CVEGEO": 140530626, "CVE_LOC": 626, "NOM_LOC": "El Jaralito", "POBTOT": 370, "POBFEM": 196, "POBMAS": 174, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 103, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 4, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 4, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": "se observan casas elaboradas de tabique rojo y sin acabado, as\u00ed como tambi\u00e9n casas elaboradas de block con recubrimiento y pintura, la gran mayor\u00eda con patios y de tama\u00f1o razonable, con bardas perimetrales y portones. La poblaci\u00f3n cuenta con acceso a todos los servicios de agua, drenaje, luz el\u00e9ctrica.", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo no se encontr\u00f3 presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores.", "Educaci\u00f3n": "la localidad cuenta con infraestructura para educaci\u00f3n preescolar, primaria y secundaria; actualmente el delegado se encuentra gestionando la posibilidad de tener educaci\u00f3n inicial. Para el bachillerato los j\u00f3venes tienen que acudir a la localidad de Primero de Mayo o al Dieciocho de marzo y para el nivel superior a Lagos de Moreno donde se tienen que desplazar entre 1 a 2 horas de camino.", "Salud": "La localidad no cuenta con centro de salud por lo que para atender temas de salud tiene que trasladarse a Lagos de Moreno.", "Gobierno": "La localidad percibe un gobierno presente en el desarrollo de la localidad debido a que por medio de gestiones al municipio y a diputados se han logrado mejoras para la localidad. Los habitantes mantienen una buena relaci\u00f3n con el delegado quien se encarga de los asuntos vinculados a los servicios b\u00e1sicos de la localidad. Cabe mencionar que el delegado actual es habitante de la localidad desde que inici\u00f3 a poblarse y ha sido delegado en otras ocasiones.", "Cohesi\u00f3n social": "La localidad percibe un alto grado de integraci\u00f3n ya que a parte de la poblaci\u00f3n se considera una parte fundamental del desarrollo de la infraestructura, se identific\u00f3 que para el arreglo de las calles los habitantes de manera voluntaria se organizan para colaborar en las labores de mejora, as\u00ed como tambi\u00e9n para la realizaci\u00f3n de las fiestas. Seg\u00fan lo mencionado por los habitantes de manera voluntaria realizan aportaciones monetarias para la realizaci\u00f3n de las actividades de las fiestas patronales. El delegado hizo menci\u00f3n que el espacio que hoy ocupa el pozo y la bomba que suministra agua a la localidad fue donado por un habitante de la localidad.", "Seguridad": "se identific\u00f3 que no cuenta con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la localidad se mantiene tranquila seg\u00fan externaron los habitantes y el delegado de la localidad", "Migraci\u00f3n": "existe bajo \u00edndice de migraci\u00f3n a los Estados Unidos, es la poblaci\u00f3n de j\u00f3venes la que mayormente migra y pocas veces regresan a hacer vida a la localidad.", "Religi\u00f3n": "prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, se identific\u00f3 un templo en el profesan la religi\u00f3n.", "Fiestas y celebraciones": "la localidad celebra fiestas patronales en el mes de diciembre en honor al Cristo Rey, se realiza la procesi\u00f3n, la danza, bailes populares y charreadas. Para la realizaci\u00f3n de estas festividades los habitantes se organizan y aportan su cooperaci\u00f3n.", "Sitios culturales": "No se identific\u00f3 alg\u00fan sitio cultural.", "Actividades econ\u00f3micas": "la actividad econ\u00f3mica principal es el empleo en las empresas y ranchos cercanos a la localidad o en el parque industrial Colinas de Lagos, en Lagos de Moreno. Otros habitantes tienen tierras que trabajan en el ejido El Maguey y negocios como tiendas de abarrotes.", "Empleo": "debido al trabajo realizado en campo se identific\u00f3 que la mayor\u00eda de los habitantes ocupan empleos en las diferentes empresas que se encuentran establecidas en la periferia de la localidad, o en el parque industrial \u2018Colinas de Lagos\u2019 en Lagos de Moreno. Tambi\u00e9n se identific\u00f3 que algunos j\u00f3venes migran a los Estados Unidos en busca de empleos mejor pagados y env\u00edan remesas a sus familias.", "Agua (fuentes de agua)": "se percibe un servicio de agua en buenas condiciones debido a que en pocas ocasiones han tenido problemas, de acuerdo con lo mencionado por los habitantes, el servicio no falla y generalmente tienen acceso al agua en sus viviendas.", "Drenaje": "se identific\u00f3 que cuentan con sistema de drenaje en buenas condiciones, los habitantes no refirieron problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad es por medio de la carretera Lagos de Moreno \u2013 San Luis Potos\u00ed; al interior de la localidad las vialidades son de terracer\u00eda con desniveles lo que propicia encharcamientos.", "Transporte": "No cuentan con trasporte p\u00fablico que ingrese a la localidad, los habitantes tienen que tomarlo en la parada que se encuentra a la orilla de la carretera, su principal medio de transporte son veh\u00edculos propios y peat\u00f3n", "Infraestructura de salud": "en la localidad no cuentan con un establecimiento que atienda los temas de salud de los habitantes, en caso de presentarse alguna situaci\u00f3n tiene que acudir alg\u00fan centro de salud en la cabecera municipal de Lagos de Moreno.", "Infraestructura educativa": "la localidad cuenta con infraestructura para nivel preescolar, primaria y secundaria, no cuentan con nivel medio superior ni superior, para continuar su formaci\u00f3n los j\u00f3venes tienen que trasladarse a la localidad de el Cuarenta, Primero de Mayo, Dieciocho de Marzo; para asistir a la universidad, los habitantes tienen que desplazarse a la cabecera Municipal de Lagos de Moreno.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "durante el trabajo de campo no se identific\u00f3 \u00c1reas Naturales Protegidas.", "Cambio en el paisaje": "La localidad percibe crecimiento de la poblaci\u00f3n y mejores construcciones de las casas.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "Positivo: ya que lo que buscan como comunidad es la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud conlleva para la localidad, as\u00ed como la derrama econ\u00f3mica.Negativos: los habitantes de la localidad no tienen conocimiento de lo que es un parque solar y de las funciones y beneficios. ", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 11, "CVEGEO": 140530721, "CVE_LOC": 721, "NOM_LOC": "Dieciocho de Marzo", "POBTOT": 433, "POBFEM": 222, "POBMAS": 211, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 168, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 7, "# entrevistas a ejidos  realizadas": 1, "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 7, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "La localidad cuenta con 433 habitantes, sin embargo, la delegada que fue trabajadora del DIF afirm\u00f3 que la localidad tiene alrededor de 1600 personas.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se identific\u00f3 la existencia desde casas elaboradas con adobe con construcciones peque\u00f1as, hasta casas de dos plantas elaboradas de ladrillos y con acabados, con portones y bardas perimetrales, la poblaci\u00f3n cuenta con acceso a los servicios de agua, drenaje y luz el\u00e9ctrica. Se observ\u00f3 una gran cantidad de veh\u00edculos y de maquinaria agr\u00edcola en las vialidades de la localidad, as\u00ed como tiendas de abarrotes, comercios de art\u00edculos varios e incluso la presencia de farmacias.", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo de campo no se encontr\u00f3 presencia de etnias ind\u00edgenas, pero si la presencia de adultos mayores y personas con discapacidad, los adultos mayores reciben pensi\u00f3n por parte del gobierno federal y familias con escasos recursos han recibido apoyos econ\u00f3micos para la mejora de sus viviendas por parte del municipio.", "Educaci\u00f3n": "Cuentan con infraestructura e impartici\u00f3n de clases desde el nivel preescolar hasta secundaria, no existen instituciones educativas de nivel medio superior ni superior por lo que los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios tienen que viajar de entre 1 hora a 2 horas en transporte p\u00fablico a la localidad m\u00e1s cercana. En el nivel medio superior, los j\u00f3venes acuden principalmente a la localidad de El Cuarenta; para el nivel superior, la opci\u00f3n para estudiar cerca es acudir al centro de Lagos de Moreno.", "Salud": "cuentan con un centro de salud el cual y tiene la presencia del m\u00e9dico \u00fanicamente una vez por semana, adem\u00e1s de que brindan pocos servicios de salud y cuentan con escasos insumos m\u00e9dicos, de acuerdo con lo expresado por los habitantes. La delegada que tiene una farmacia indic\u00f3 que ella ayuda a las personas con la revisi\u00f3n de signos vitales cuando no pueden atenderse en el centro de salud. Existe confusi\u00f3n respecto al lugar en el que las personas tienen que acudir para los servicios de salud p\u00fablica pues anteriormente acud\u00edan a las localidades de El Cuarenta y la Primero de Mayo, pero fueron redireccionados al centro de Lagos de Moreno, para atenci\u00f3n privada de salud requieren acudir a la cabecera municipal realizando un traslado generalmente de entre 1 a 2 horas.", "Gobierno": "la localidad cuenta con delegada municipal qui\u00e9n se encarga de los asuntos de la localidad y es el enlace con el gobierno municipal, misma que entrega los apoyos del gobierno a los habitantes de la localidad; el gobierno es percibido como cercano a la comunidad y otorga apoyos. Existe, adem\u00e1s, presencia de Comisariado Ejidal que se encarga de los asuntos del ejido denominado Dieciocho de Marzo. Entre ellos mantienen una buena relaci\u00f3n.", "Cohesi\u00f3n social": "Los habitantes perciben un grado medio de integraci\u00f3n ya que se organizan para la realizaci\u00f3n de varias actividades como las fiestas patronales, faenas, limpias del suelo y del agua de la localidad.", "Seguridad": "no cuentan con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la comunidad se percibe tranquila, sin embargo y seg\u00fan lo comunicado por miembros de la comunidad, se presume la existencia de personas que consumen drogas, existencia de la comisi\u00f3n del delito de robo a casa-habitaci\u00f3n sin violencia, ejecutados por personas externas a la localidad.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con las autoridades y la poblaci\u00f3n, existen altos \u00edndices de migraci\u00f3n a los Estados Unidos en busca de mejores empleos, en su mayor\u00eda son hombres que trabajan para mandar remesas a sus familias, que generalmente ya no regresan a M\u00e9xico y se quedan a radicar en Estados Unidos. La din\u00e1mica migratoria impacta en el desarrollo de las viviendas debido a que les permite realizar construcciones m\u00e1s grandes o adquirir implementos agr\u00edcolas que les permiten mejorar sus producciones en el campo.", "Religi\u00f3n": "Durante el trabajo de campo se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, cuentan con iglesia en la localidad y en la colonia.", "Fiestas y celebraciones": "de acuerdo con la autoridad, existe diferenciaci\u00f3n de las fiestas patronales entre la localidad y la colonia. En la localidad de Dieciocho de marzo, se celebran las fiestas patronales el \u00faltimo domingo de febrero para venerar al Sant\u00edsimo, en el mes de mayo en honor a la Virgen de la Luz y la celebraci\u00f3n ejidal de la localidad el 18 de marzo. En la colonia se festeja en el mes de abril al Se\u00f1or de la Misericordia.", "Sitios culturales": "la localidad cuenta con un parque y al frente se encuentra la iglesia cat\u00f3lica donde se llevan a cabo las actividades relacionadas con las fiestas patronales, por otro lado, la colonia cuenta con una iglesia peque\u00f1a de reciente creaci\u00f3n", "Actividades econ\u00f3micas": "se identific\u00f3 que la agricultura de avena, sorgo, frijol y ma\u00edz para la venta a forrajeras y la ganader\u00eda para autoconsumo, es la principal actividad econ\u00f3mica de la localidad.", "Empleo": "se reconocen diversas fuentes de empleo importantes provenientes de las empresas cercanas a la comunidad como Bachoco, Sanfandila, n\u00fc3, empresa empacadora de zanahorias, empleos temporales como la cosecha de moras, de jitomate, cuidado del agave, trabajos de alba\u00f1iler\u00eda y labores de ganader\u00eda.", "Agua (fuentes de agua)": "se identific\u00f3 un servicio de agua en malas condiciones debido a que existen cortes del servicio de forma peri\u00f3dica por falta de entrega del pago por parte de la comunidad para acceder al agua del pozo, como lo mencionaron los habitantes. De acuerdo con la Delegada, la comunidad se apoya del canal de El Cuarenta para llevar agua a la localidad.", "Drenaje": "la poblaci\u00f3n referenci\u00f3 que se cuenta con un sistema de drenaje en buenas condiciones, sin referir problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad se encuentra cercano a una carretera, recorriendo un camino de terracer\u00eda que pasa primero por la colonia y que se dirige a la localidad, existe presencia de varias calles pavimentadas en la localidad, mientras que en la colonia no hay pavimentaci\u00f3n de calles.", "Transporte": "se encontr\u00f3 existencia de transporte p\u00fablico dentro de la comunidad con horarios establecidos y buen funcionamiento en general de acuerdo con la poblaci\u00f3n.", "Infraestructura de salud": "la calle principal de la localidad se encuentra el centro de salud, mismo que, de acuerdo con lo comunicado por los habitantes dicho centro est\u00e1 poco cuidado, adem\u00e1s, \u00fanicamente tiene presencia del m\u00e9dico una vez por semana, brindan limitados servicios de salud y cuentan con escasos insumos m\u00e9dicos. Las personas acuden al Cuarenta y al centro de Lagos de Moreno para la atenci\u00f3n de salud.", "Infraestructura educativa": "se encontr\u00f3 infraestructura educativa de nivel preescolar, nivel primaria y nivel secundaria en condiciones \u00f3ptimas para el desarrollo de sus funciones, no se identific\u00f3 infraestructura del nivel medio superior ni superior.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "no cuentan con \u00e1reas naturales protegidas. Existe presencia de un r\u00edo de agua que atraviesa la localidad y que lleva las aguas contaminadas por drenajes, mismas que desprenden un mal olor.", "Cambio en el paisaje": "se muestra deterioro por el paso del tiempo, la contaminaci\u00f3n del suelo y del agua, siembra del agave y la construcci\u00f3n acelerada de casas en la expansi\u00f3n de la colonia", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud pueden realizar para la localidad, los habitantes comunicaron que la mejor manera de comunicarse con ellos fuera en persona. Negativos: se detecta poca percepci\u00f3n negativa, por la falta de informaci\u00f3n sobre los beneficios de los proyectos hacia las comunidades. Se identific\u00f3 la percepci\u00f3n negativa al tema de la contaminaci\u00f3n y da\u00f1os ambientales.", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 12, "CVEGEO": 140530750, "CVE_LOC": 750, "NOM_LOC": "Lindavista", "POBTOT": 71, "POBFEM": 37, "POBMAS": 34, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 15, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta la localidad Lindavista, esta propiedad es privada (rancho es lechero) y cuenta con 15 casas, los habitantes de las casas no son propietarios, en caso de renunciar al rancho tiene que abandonar la casa, la gente que las habitan son de diferentes localidades vecinas del rancho.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 1, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 13, "CVEGEO": 140530783, "CVE_LOC": 783, "NOM_LOC": "La Providencia", "POBTOT": 6, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a La Providencia, es propiedad privada. Cuenta una construcci\u00f3n que se encuentra deshabitada y con un letrero de \u201cventa\u201d", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": "N/A", "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "No aplica", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 14, "CVEGEO": 140530001, "CVE_LOC": 1, "NOM_LOC": "Lagos de Moreno", "POBTOT": 111569, "POBFEM": 57370, "POBMAS": 54199, "PHOG_IND": 213, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 38024, "AI": "AII", "AI campo": "AII", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 2, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 2, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "Para la realizaci\u00f3n del presente, se extrajeron datos de diversas b\u00fasquedas de internet, mismos que se recomienda confrontar. Es importante mencionar que en general se obtiene informaci\u00f3n del municipio de Lagos de moreno m\u00e1s no del centro exclusivamente.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "De acuerdo con el Informe Anual sobre la situaci\u00f3n de Pobreza y rezago social 2023 (Bienestar) la mayor\u00eda de sus habitantes que viven en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza moderada por la existencia de rezago educativo, bajo acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad, baja calidad y espacios en las viviendas y poco acceso a los servicios b\u00e1sicos de vivienda.", "Grupos vulnerables": "no existe presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores y personas con discapacidad.", "Educaci\u00f3n": "En el centro de Lagos de Moreno se cuenta con infraestructura educativa del nivel preescolar, nivel primaria, nivel secundaria, nivel medio superior y superior", "Salud": "en la localidad de Lagos de Moreno existen instituciones de seguridad social p\u00fablicas, as\u00ed como presencia de m\u00e9dicos privados.", "Gobierno": "en el centro de la localidad se alberga la sede de la presidencia municipal administraci\u00f3n 2021-2024. La administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 gobernada por el edil que viene del movimiento ciudadano; el cabildo se compone por un s\u00edndico y 14 regidores. Existen 22 comisiones ed\u00edlicas", "Cohesi\u00f3n social": "no se tiene informaci\u00f3n.", "Seguridad": "de acuerdo con la informaci\u00f3n del sem\u00e1foro delictivo (2020) en el mes de junio hubo poca presencia de denuncias de los delitos de homicidios, secuestro, extorsi\u00f3n, narcomenudeo, violaci\u00f3n y feminicidio; Lagos de moreno present\u00f3 poca presencia de denuncias de los delitos de robo a veh\u00edculo, robo a casa, robo a negocio, y lesiones; por \u00faltimo, en el referenciado se encontr\u00f3 alta presencia de denuncias sobre el delito de violencia familiar.", "Migraci\u00f3n": "con referencia a lo demostrado en el Diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) y el \u00cdndice de Intensidad Migratoria 2020. (RENAPO) hay un grado medio de intensidad migratoria, donde el 10.5% de las viviendas del municipio recibieron remesas. Se identific\u00f3 reducci\u00f3n de migraci\u00f3n en comparaci\u00f3n con estudio diverso del 2015.", "Religi\u00f3n": "en sinton\u00eda con lo aseverado por el Centro Estatal de Estudios Municipales. Perfiles 2012-2015, se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica por la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n (97.19%); en menor proporci\u00f3n se encuentran Testigos de Jehov\u00e1, creyentes de doctrinas evang\u00e9licas y protestantes (0.37%). Asimismo, el 0.58% de los habitantes manifestaron no practicar religi\u00f3n alguna y el 0.77 no especific\u00f3 su preferencia religios", "Fiestas y celebraciones": "Fiestas de los Arcos, 29 de enero. Procesi\u00f3n con la imagen peregrina de la Candelaria; Fiestas en honor de San Hermi\u00f3n, 28 de febrero; Fiestas de la Fundaci\u00f3n de la Ciudad, segunda quincena de marzo. Conferencias, exposiciones y paseos culturales; La Feria anual de Lagos, 26 de Julio al primer domingo de Agosto. Se adornan calles con papeles y focos de colores; Fiestas al Padre Jes\u00fas del Calvario, durante Agosto; Fiestas de Nuestra Se\u00f1ora de la Merced, 24 de septiembre; Festival de Oto\u00f1o, organizado por la Universidad de Guadalajara; Fiestas de Moya, del 1 al 8 de diciembre. en honor a la Se\u00f1ora de Moya (La Inmaculada Concepci\u00f3n).", "Sitios culturales": "Parroquia de la Asunci\u00f3n, gran ejemplo del barroco mexicano y obra maestra de la arquitectura colonial, construida en 1741; La Hacienda San Cirilo y la Hacienda Sep\u00falveda; La Hacienda San Cirilo y la Hacienda Sep\u00falveda; Templo de Capuchinas, la Casa de la Cultura y el Museo Casa Agust\u00edn Rivera y la Rinconada como bot\u00f3n de muestra.", "Actividades econ\u00f3micas": "de acuerdo por lo dicho por la Secretar\u00eda de Econom\u00eda las principales ventas internacionales de Lagos de Moreno en 2022 fueron Partes y Accesorios de Veh\u00edculos Automotores, Piezas para Motores de Combusti\u00f3n Alternativa, Combusti\u00f3n Interna Rotativa o Encendido por Compresi\u00f3n y Tapones y Tapas, C\u00e1psulas para Botellas, Tapones Roscados, Sobretapas, Precintos y otros Accesorios para Envases, de Metal Com\u00fan. Los principales destinos de ventas internacionales en 2022 fueron Estados Unidos, Canad\u00e1 y Turqu\u00eda. Adem\u00e1s, por lo observado en campo hay presencia de turismo en la zona.", "Empleo": "con relaci\u00f3n a lo mostrado en el diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) y el IIEG con base en informaci\u00f3n del IMSS, las personas trabajan principalmente a la fabricaci\u00f3n de alimentos, construcci\u00f3n, reconstrucci\u00f3n y ensamble de equipo de transporte y sus partes, construcci\u00f3n de edificaciones y de obras de ingenier\u00eda civil, Agricultura, Servicios de administraci\u00f3n p\u00fablica y seguridad social, Ganader\u00eda, Fabricaci\u00f3n de productos met\u00e1licos; excepto maquinaria y equipo, Confecci\u00f3n de prendas de vestir y otros art\u00edculos confeccionados con textiles y otros materiales; excepto calzado, Compraventa de alimentos, bebidas y productos del tabaco, Transporte terrestre, Fabricaci\u00f3n de productos de hule y pl\u00e1stico, Servicios de ense\u00f1anza, investigaci\u00f3n cient\u00edfica y difusi\u00f3n cultural.", "Agua (fuentes de agua)": "en campo se obtuvo que los habitantes tienen acceso al agua.", "Drenaje": "se identific\u00f3 en campo que se cuenta con el servicio de dren", "Vialidades": "en campo se observaron calles pavimentadas y con empedrados.", "Transporte": "no se cuenta con dicha informaci\u00f3n.", "Infraestructura de salud": "El diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) y el IIEG con base en informaci\u00f3n del IMSS a junio de 2022 el IMSS report\u00f3 un total de 35,960 trabajadores asegurados. Por ello, se encontr\u00f3 en campo que las personas se atienden en instituciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n acuden a instituciones privadas.", "Infraestructura educativa": "con relaci\u00f3n a lo expresado por el Marco Geoestad\u00edstico Nacional, servicios e informaci\u00f3n complementaria (INEGI 2020) Lagos de Moreno tiene un total de 199 escuelas.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "de acuerdo al Diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) no existen \u00e1reas naturales protegidas. Adem\u00e1s, en el referenciado se menciona que en el territorio existen 9 acu\u00edferos", "Cambio en el paisaje": "no se tiene informaci\u00f3n.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos. Negativos: Se detecta que la poblaci\u00f3n tiene una visi\u00f3n neutral positiva hacia el proyecto, se identific\u00f3 falta de comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre nuevos proyectos. Se distingui\u00f3 una percepci\u00f3n negativa al tema de contaminaci\u00f3n y da\u00f1os al medio ambiente.", "Tipo de municipio": "Mpio. con poblaci\u00f3n ind\u00edgena dispersa", "Tipo de localidad": "Loc. de inter\u00e9s", "GM": "Bajo", "Pob Total": 98206, "Pob indigena": 475, "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 15, "CVEGEO": 140530002, "CVE_LOC": 2, "NOM_LOC": "El Agostadero", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 16, "CVEGEO": 140530042, "CVE_LOC": 42, "NOM_LOC": "Toluca", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 17, "CVEGEO": 140530081, "CVE_LOC": 81, "NOM_LOC": "La Esperanza", "POBTOT": 12, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 4, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 18, "CVEGEO": 140530158, "CVE_LOC": 158, "NOM_LOC": "La Palma", "POBTOT": 6, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 19, "CVEGEO": 140530161, "CVE_LOC": 161, "NOM_LOC": "Las Palomas", "POBTOT": 388, "POBFEM": 199, "POBMAS": 189, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 142, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 16, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 20, "CVEGEO": 140530168, "CVE_LOC": 168, "NOM_LOC": "Las Pe\u00f1itas (Casa de Piedra)", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 21, "CVEGEO": 140530258, "CVE_LOC": 258, "NOM_LOC": "San Nicol\u00e1s", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 22, "CVEGEO": 140530270, "CVE_LOC": 270, "NOM_LOC": "Santa Cruz", "POBTOT": 20, "POBFEM": 10, "POBMAS": 10, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 23, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 23, "CVEGEO": 140530311, "CVE_LOC": 311, "NOM_LOC": "La Troje (Las Trojes)", "POBTOT": 37, "POBFEM": 21, "POBMAS": 16, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 23, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 0, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": "--", "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 24, "CVEGEO": 140530326, "CVE_LOC": 326, "NOM_LOC": "El Zapote", "POBTOT": 21, "POBFEM": 10, "POBMAS": 11, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 8, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 25, "CVEGEO": 140530581, "CVE_LOC": 581, "NOM_LOC": "Tierra Negra", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 26, "CVEGEO": 140530613, "CVE_LOC": 613, "NOM_LOC": "Las Crucitas", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 27, "CVEGEO": 140530651, "CVE_LOC": 651, "NOM_LOC": "Las Barrancas", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 28, "CVEGEO": 140530712, "CVE_LOC": 712, "NOM_LOC": "El Chamizal", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 29, "CVEGEO": 140530742, "CVE_LOC": 742, "NOM_LOC": "La Haciendita", "POBTOT": 9, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 30, "CVEGEO": 140530745, "CVE_LOC": 745, "NOM_LOC": "Las Huertitas", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 31, "CVEGEO": 140530767, "CVE_LOC": 767, "NOM_LOC": "El Oasis", "POBTOT": 7, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 32, "CVEGEO": 140530773, "CVE_LOC": 773, "NOM_LOC": "La Palmita", "POBTOT": 3, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 33, "CVEGEO": 140530800, "CVE_LOC": 800, "NOM_LOC": "La Reproductora", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 34, "CVEGEO": 140530807, "CVE_LOC": 807, "NOM_LOC": "San \u00c1ngel", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 5, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 35, "CVEGEO": 140530829, "CVE_LOC": 829, "NOM_LOC": "El Sombrer\u00f3n", "POBTOT": 9, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 36, "CVEGEO": 140530841, "CVE_LOC": 841, "NOM_LOC": "Varela", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 37, "CVEGEO": 140530885, "CVE_LOC": 885, "NOM_LOC": "El Mole", "POBTOT": 15, "POBFEM": 10, "POBMAS": 5, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 4, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 0, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": "--", "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 38, "CVEGEO": 140530895, "CVE_LOC": 895, "NOM_LOC": "Palomas Dos [Granja]", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}], "meta": {"columns": ["No.", "CVEGEO", "CVE_LOC", "NOM_LOC", "POBTOT", "POBFEM", "POBMAS", "PHOG_IND", "POR_PHOG_I", "VIVTOT", "AI", "AI campo", "Motivo de Descarte", "Visitada", "# entrevistas a ejidos", "# entrevistas", "# encuestas", "# entrevistas a ejidos  realizadas", "# entrevistas realizadas", "# encuestas realizadas", "Descarte", "Bitacora", "Ficha de hallazgos", "Evidencia fotogr\u00e1fica", "Audios", "Transcripci\u00f3n", "Matriz de actores", "Comentarios", "Derechos humanos", "Pobreza", "Grupos vulnerables", "Educaci\u00f3n", "Salud", "Gobierno", "Cohesi\u00f3n social", "Seguridad", "Migraci\u00f3n", "Religi\u00f3n", "Fiestas y celebraciones", "Sitios culturales", "Actividades econ\u00f3micas", "Empleo", "Agua (fuentes de agua)", "Drenaje", "Vialidades", "Transporte", "Infraestructura de salud", "Infraestructura educativa", "\u00c1reas Naturales Protegidas", "Cambio en el paisaje", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto", "Tipo de municipio", "Tipo de localidad", "GM", "Pob Total", "Pob indigena", "%", "Municipio SEBIEN", "Localidad SEBIEN", "Aparece en el cat\u00e1logo", "Autodenominaci\u00f3n", "Nombre en espa\u00f1ol", "Regi\u00f3n ind\u00edgena"], "numericalColumns": ["No.", "CVEGEO", "CVE_LOC", "POBTOT", "VIVTOT"], "categoricalColumns": ["NOM_LOC", "POBFEM", "POBMAS", "PHOG_IND", "POR_PHOG_I", "AI", "AI campo", "Motivo de Descarte", "Visitada", "# entrevistas a ejidos", "# entrevistas", "# encuestas", "# entrevistas a ejidos  realizadas", "# entrevistas realizadas", "# encuestas realizadas", "Descarte", "Bitacora", "Ficha de hallazgos", "Evidencia fotogr\u00e1fica", "Audios", "Matriz de actores", "Comentarios", "Derechos humanos", "Pobreza", "Grupos vulnerables", "Educaci\u00f3n", "Salud", "Gobierno", "Cohesi\u00f3n social", "Seguridad", "Migraci\u00f3n", "Religi\u00f3n", "Fiestas y celebraciones", "Sitios culturales", "Actividades econ\u00f3micas", "Empleo", "Agua (fuentes de agua)", "Drenaje", "Vialidades", "Transporte", "Infraestructura de salud", "Infraestructura educativa", "\u00c1reas Naturales Protegidas", "Cambio en el paisaje", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto", "Tipo de municipio", "Tipo de localidad", "GM", "Pob Total", "Pob indigena", "Municipio SEBIEN", "Localidad SEBIEN", "Aparece en el cat\u00e1logo", "Autodenominaci\u00f3n", "Nombre en espa\u00f1ol", "Regi\u00f3n ind\u00edgena"], "dateColumns": [], "yearColumns": [], "excelRange": "A1:BK39"}, "stats": {"rowCount": 38, "columnCount": 63, "processingTime": 1.4966070652008057, "isTruncated": false, "displayedRows": 38}, "chartData": {"barChart": [{"name": "Lagos de Moreno", "value": 111569.0}, {"name": "Primero de Mayo (Chupaderos)", "value": 1441.0}, {"name": "El Ojuelo", "value": 1113.0}, {"name": "El Refugio (El Maguey)", "value": 788.0}, {"name": "Dieciocho de Marzo", "value": 433.0}, {"name": "El Mesoncito", "value": 407.0}, {"name": "Las Palomas", "value": 388.0}, {"name": "El Jaralito", "value": 370.0}, {"name": "La Cascarona", "value": 98.0}, {"name": "Lindavista", "value": 71.0}, {"name": "La Daga", "value": 37.0}, {"name": "La Troje (Las Trojes)", "value": 37.0}, {"name": "El Zapote", "value": 21.0}, {"name": "Santa Cruz", "value": 20.0}, {"name": "El Mole", "value": 15.0}], "lineChart": [], "donutChart": [{"name": "Lagos de Moreno", "value": 111569.0}, {"name": "Primero de Mayo (Chupaderos)", "value": 1441.0}, {"name": "El Ojuelo", "value": 1113.0}, {"name": "El Refugio (El Maguey)", "value": 788.0}, {"name": "Dieciocho de Marzo", "value": 433.0}, {"name": "El Mesoncito", "value": 407.0}, {"name": "Las Palomas", "value": 388.0}, {"name": "El Jaralito", "value": 370.0}, {"name": "La Cascarona", "value": 98.0}, {"name": "Lindavista", "value": 71.0}, {"name": "Other", "value": 242.0}]}, "tableData": {"headers": ["No.", "CVEGEO", "CVE_LOC", "NOM_LOC", "POBTOT", "POBFEM", "POBMAS", "PHOG_IND", "POR_PHOG_I", "VIVTOT", "AI", "AI campo", "Motivo de Descarte", "Visitada", "# entrevistas a ejidos", "# entrevistas", "# encuestas", "# entrevistas a ejidos  realizadas", "# entrevistas realizadas", "# encuestas realizadas", "Descarte", "Bitacora", "Ficha de hallazgos", "Evidencia fotogr\u00e1fica", "Audios", "Transcripci\u00f3n", "Matriz de actores", "Comentarios", "Derechos humanos", "Pobreza", "Grupos vulnerables", "Educaci\u00f3n", "Salud", "Gobierno", "Cohesi\u00f3n social", "Seguridad", "Migraci\u00f3n", "Religi\u00f3n", "Fiestas y celebraciones", "Sitios culturales", "Actividades econ\u00f3micas", "Empleo", "Agua (fuentes de agua)", "Drenaje", "Vialidades", "Transporte", "Infraestructura de salud", "Infraestructura educativa", "\u00c1reas Naturales Protegidas", "Cambio en el paisaje", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto", "Tipo de municipio", "Tipo de localidad", "GM", "Pob Total", "Pob indigena", "%", "Municipio SEBIEN", "Localidad SEBIEN", "Aparece en el cat\u00e1logo", "Autodenominaci\u00f3n", "Nombre en espa\u00f1ol", "Regi\u00f3n ind\u00edgena"], "rows": [{"No.": 1, "CVEGEO": 140530127, "CVE_LOC": 127, "NOM_LOC": "El Refugio (El Maguey)", "POBTOT": 788, "POBFEM": 397, "POBMAS": 391, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 239, "AI": "AN", "AI campo": "AN", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": 1, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 9, "# entrevistas a ejidos  realizadas": 1, "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 9, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "En este sentido para efectos de la presente ficha de hallazgos, hay que precisar que la localidad conocida como la Cascarona y la localidad del Refugio deben ser tomadas como una sola localidad, por lo que no se encontraron variaciones significativas referentes a la situaci\u00f3n poblacional, pobreza, migraci\u00f3n, actividades econ\u00f3micas y de empleo, existencia de grupos vulnerables, educaci\u00f3n, salud, organizaci\u00f3n comunitaria, autoridades, relaci\u00f3n con el gobierno y el ejido, situaciones de seguridad, pr\u00e1ctica de religiones sus fiestas y sus festejos, viabilidad y acceso a la localidad, existencia de transporte p\u00fablico, infraestructura educativa y de salud, opiniones referentes al medio ambiente, recursos naturales y percepciones generales sobre el proyecto.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se identifican habitantes de distintos niveles socioecon\u00f3micos, por elementos encontrados en la observaci\u00f3n relativos al ingreso econ\u00f3mico de las familias, bajo acceso a la salud, rezago educativo, calidad de la vivienda en la que hay que mencionar que las casas est\u00e1n elaboradas de tabique rojo sin acabados, la mayor\u00eda de un piso. La poblaci\u00f3n de El Refugio cuenta con acceso a todos los servicios agua, drenaje, luz el\u00e9ctrica, por otro lado, la poblaci\u00f3n conocida como la Cascarona no cuenta con drenaje, pero s\u00ed acceso a agua y energ\u00eda el\u00e9ctrica en sus viviendas.", "Grupos vulnerables": "no existe presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores y personas con discapacidad. Algunos adultos mayores reciben pensi\u00f3n otorgada por el gobierno federal, para las personas con discapacidad no se identific\u00f3 alg\u00fan tipo de programa que les brinde apoyo.", "Educaci\u00f3n": "En la localidad de El Refugio se encuentra con infraestructura educativa desde el nivel preescolar, nivel primaria y nivel secundaria, no cuenta con instituciones educativas de nivel medio superior ni superior por lo que los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios de bachillerato deben acudir a la localidad de el Cuarenta, Primero de Mayo, Dieciocho de Marzo con un trayecto de aproximadamente una hora y media; hay que precisar que los habitantes de la localidad conocida como la Cascarona acuden a las escuelas de El Refugio. Para asistir a la universidad, los habitantes tienen que desplazarse a la cabecera Municipal de Lagos de Moreno, desplaz\u00e1ndose entre 1 a 2 horas de camino para llegar a los centros educativos de nivel medio superior y superior.", "Salud": "cerca de la plaza principal de El Refugio se encuentra un centro de salud que, de acuerdo con los habitantes, no cuenta con personal m\u00e9dico que preste sus servicios, adem\u00e1s de que existen escasos insumos m\u00e9dicos. Para acudir al centro de salud, tienen que desplazarse a la localidad de El Dieciocho de Marzo o al centro de Lagos de Moreno con un traslado de aproximadamente dos horas y media en el transporte p\u00fablico, quienes tiene la oportunidad de contar con veh\u00edculo propio les toma aproximadamente una hora y media. Los habitantes de la localidad conocida como la Cascarona, dada la situaci\u00f3n de salud de El Refugio, acuden a los mismos centros de salud mencionados, sin embargo les toma m\u00e1s tiempo llegar debido a que la Cascarona se encuentra a aproximadamente 2km de El Refugio.", "Gobierno": "la localidad cuenta con delegada municipal qui\u00e9n funge como enlace con el gobierno municipal y quien entrega los apoyos del gobierno a la localidad de El Refugio y a la localidad denominada como la Cascarona donde tambi\u00e9n se le reconoce como la autoridad municipal. Existe adem\u00e1s, presencia de la comitiva ejidal que se encarga de los asuntos ejidales del ejido denominado El Maguey. Hay que resaltar que entre ellos mantienen una buena relaci\u00f3n por lo expresado por ambas autoridades.", "Cohesi\u00f3n social": "se percibe poca integraci\u00f3n entre los distintos habitantes, puesto que, de acuerdo con los mismos y con las autoridades, la poblaci\u00f3n \u00fanicamente se organiza para la realizaci\u00f3n de fiestas patronales, indicaron que no realizan alg\u00fan otro tipo de convivencia o actividad comunitaria", "Seguridad": "no cuentan con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la localidad se percibe tranquila, sin embargo y seg\u00fan lo comunicado por miembros de la misma, la brecha que conecta la carretera Lagos de Moreno-San Luis Potos\u00ed con la localidad de El Refugio, de aproximadamente 3km es la que es considerada peligrosa por las noches por la presencia de lo que denominaron \u201cpersonas malas\u201d, inexistencia de alumbrado p\u00fablico y poca afluencia de personas. La localidad de la Cascarona comparte percepci\u00f3n.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con lo mencionado por la poblaci\u00f3n, existe migraci\u00f3n a los Estados Unidos en busca de mejores empleos, en su mayor\u00eda son hombres, algunos con familias a quienes les mandan remesas y quienes las han utilizado para mejorar las condiciones de las viviendas; algunos otros migrantes son solteros, se van por varios a\u00f1os y luego regresan a hacer vida en la localidad, adem\u00e1s, algunos otros ya no regresan a M\u00e9xico y se quedan a radicar en Estados Unidos.", "Religi\u00f3n": "durante el trabajo de campo se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, y el Refugio cuenta con iglesia, a la que tambi\u00e9n acuden los habitantes de la Cascarona.", "Fiestas y celebraciones": "fiestas patronales de la localidad de El Refugio se celebran el segundo domingo de julio en honor a la Virgen del Refugio y el 24 de mayo al Santo Auxiliador. Por otro lado, en la localidad conocida como la Cascarona, realizan servicio religioso el 02 de octubre en honor al Sagrado Coraz\u00f3n, la misa es ofrecida por el sr. V\u00edctor Tabares Esparza. Hay que precisar que los habitantes de la Cascarona acuden a la celebraci\u00f3n de la fiesta patronal de El Refugio y la perciben como propia, de acuerdo con lo comentado. Se realizan procesiones, la danza y bailes populares.", "Sitios culturales": "la poblaci\u00f3n de El Refugio cuenta con una plaza donde con presencia de iglesia cat\u00f3lica y plaza principal donde se llevan a cabo las actividades relacionadas con las fiestas patronales. En la localidad conocida como la Cascarona se encuentran \u00fanicamente capillas privadas.", "Actividades econ\u00f3micas": "tanto en la Cascarona como el Refugio las principales actividades econ\u00f3micas son la agricultura de ma\u00edz temporal y la ganader\u00eda para autoconsumo es la principal actividad en la localidad, por otro lado, los habitantes tambi\u00e9n trabajan en las empresas cercanas y ranchos, como lo indicaron las autoridades de la localidad. Se percibe una alta presencia de tiendas de abarrotes en la localidad, en las que, a simple vista se puede apreciar una elevada venta de bebidas alcoh\u00f3licas sin distinci\u00f3n de hora, ni d\u00eda de la semana.", "Empleo": "se reconocen diversas fuentes de empleo importantes provenientes de las empresas cercanas a la localidad de la Cascarona y el Refugio como Bachoco, Safandina, n\u00fc3, adem\u00e1s de algunos otros ranchos privados, as\u00ed como habitantes que se emplean en el parque industrial Colinas de Lagos cerca de la entrada a la cabecera municipal.", "Agua (fuentes de agua)": "los habitantes de de la Cascarona y el Refugio identificaron un servicio de agua en buenas condiciones debido a que en pocas ocasiones han tenido problemas debido a que el servicio de suministro de agua no presenta fallas y generalmente tienen acceso al l\u00edquido en sus viviendas.", "Drenaje": "se identific\u00f3 que en el Refugio se cuenta con sistema de drenaje en buenas condiciones, los habitantes no refirieron problemas espec\u00edficos, mientras que en la localidad conocida como la Cascarona las viviendas no tienen drenaje y sus casas cuentan con fosas s\u00e9pticas.", "Vialidades": "el acceso al Refugio es por medio de una brecha de terracer\u00eda de aproximadamente 3 km la cual no cuenta con alumbrado p\u00fablico y se comenta por los habitantes que no es un camino seguro por las noches, los caminos al interior de la localidad son en su mayor\u00eda terracer\u00edas en malas condiciones con presencia de \u00fanicamente 2 calles con empedrado, existe presencia de calles con subidas o bajadas inclinadas. Para acceder a la localidad conocida como la Cascarona, es necesario atravesar la brecha de 3 km, acceder por la localidad de El Refugio y tomar un camino de terracer\u00eda estrecho.", "Transporte": "no cuentan con transporte p\u00fablico dentro de la localidad para llegar al m\u00e1s cercano tienen que salir por la brecha de 3km de longitud donde tardan hasta 1 hora caminando para llegar a la parada del cami\u00f3n ubicada al inicio de la brecha, sobre la carretera Lagos de Moreno- San Luis Potos\u00ed, su principal medio de transporte son los veh\u00edculos propios y dentro de la localidad se transportan a pie.", "Infraestructura de salud": "de acuerdo con lo expresado por la poblaci\u00f3n, el centro de salud ubicado al lado de la plaza principal de El Refugio tiene poco uso ya que no cuenta con personal m\u00e9dico, ni insumos m\u00e9dicos, por lo que los habitantes suelen no acudir al centro de salud a checar sus cuestiones m\u00e9dicas.", "Infraestructura educativa": "existe presencia de infraestructura educativa en el Refugio, referente a instituciones en buen estado, de nivel preescolar, nivel primaria y nivel secundaria, no cuentan con nivel medio superior ni superior. Se identific\u00f3 un k\u00ednder en estado de abandono, debido a que no se hace uso de las instalaciones y estas se encuentran en deterioro, con presencia de maleza, cerco ca\u00eddo, pintura deteriorada. Se coment\u00f3 que el nivel educativo de la secundaria es bajo, debido a que los profesores son los mismos desde hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os. En la localidad conocida como la Cascarona no se reconoce presencia de infraestructura educativa funcional, \u00fanicamente se encuentra la construcci\u00f3n de la que la comunidad identific\u00f3 como una primaria, misma que fue cerrada debido a la poca demanda de cupos para estudiar. Hay que precisar que los habitantes de la localidad conocida como la Cascarona acuden a las escuelas a El Refugio y siguen los mismos pasos que esta poblaci\u00f3n en los niveles medio superior y superior.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "durante el trabajo de campo no se identificaron \u00c1reas Naturales Protegidas.", "Cambio en el paisaje": "se muestra deterioro por el paso del tiempo, por clima \u00e1rido debido a la tala de \u00e1rboles por la siembra del agave y construcci\u00f3n de m\u00e1s viviendas en las localidades.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud pueden realizar para la localidad, los habitantes comunicaron que la mejor manera de comunicarse con ellos fuera en persona. Negativos: Se detecta que la poblaci\u00f3n tiene una visi\u00f3n neutral positiva hacia el proyecto, se identific\u00f3 falta de comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre nuevos proyectos. Se distingui\u00f3 una percepci\u00f3n negativa al tema de la deforestaci\u00f3n, contaminaci\u00f3n y da\u00f1os al medio ambiente.", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 2, "CVEGEO": 140530246, "CVE_LOC": 246, "NOM_LOC": "San Jos\u00e9 de los Ranchos", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AN", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a San Jos\u00e9 de los Ranchos, es propiedad privada y est\u00e1 habitada por familia del trabajador del rancho, quienes no ostentan la titularidad de la misma.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 0, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 3, "CVEGEO": 140530847, "CVE_LOC": 847, "NOM_LOC": "La Cascarona", "POBTOT": 98, "POBFEM": 49, "POBMAS": 49, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 28, "AI": "AN", "AI campo": "AN", "Motivo de Descarte": "Se descarta la localidad La Cascarona, ya que forma parte de la localidad de El Refugio, reconocen a las autoridades, acuden a la escuela ah\u00ed mismo, tambi\u00e9n participan en las fiestas de El Refugio.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 1, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 1, "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 4, "CVEGEO": 140530153, "CVE_LOC": 153, "NOM_LOC": "El Ojuelo", "POBTOT": 1113, "POBFEM": 587, "POBMAS": 526, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 321, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": 1, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 13, "# entrevistas a ejidos  realizadas": 1, "# entrevistas realizadas": 2, "# encuestas realizadas": 13, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "Durante el trabajo realizado en campo se identific\u00f3 que aproximadamente hace un a\u00f1o visitaron la comunidad personas identificadas como provenientes de la Ciudad de M\u00e9xico, con la intenci\u00f3n de acercarse con los ejidatarios para preguntarles si estaban interesados en rentar sus tierras para la instalaci\u00f3n de paneles solares, con lo que no estuvieron de acuerdo debido a que lo consideran invasivo para la realizaci\u00f3n de sus actividades cotidianas en sus tierras.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "Se observan desde casas elaboradas con adobe con construcciones peque\u00f1as, hasta casas de dos plantas elaboradas de block, con espacios para cocheras, con portones y bardas perimetrales, la poblaci\u00f3n cuenta con acceso a todos los servicios de agua, drenaje y luz el\u00e9ctrica.", "Grupos vulnerables": "no existe presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores.", "Educaci\u00f3n": "se cuenta con presencia de infraestructura e impartici\u00f3n de clases desde el nivel preescolar hasta el nivel bachillerato, este \u00faltimo comparte instalaciones con la secundaria. No cuenta con instituci\u00f3n educativa de nivel superior por lo que los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios tienen que trasladarse a Lagos de Moreno principalmente en transporte p\u00fablico alrededor de 1 a 2 horas, sin embargo, pocos son los que contin\u00faan su formaci\u00f3n, ya que les genera muchos gastos y prefieren entrar a trabajar a las empresas o cultivos posterior al bachillerato.", "Salud": "cuentan con una casa de salud en la localidad que recibe visita de un m\u00e9dico cada dos semanas; los habitantes de la localidad en caso de emergencias de salud acuden a la cabecera municipal Lagos de Moreno a farmacias como similares o alguna que cuente con servicio de doctor, el traslado lo hacen principalmente en transporte p\u00fablico alrededor de 1 a 2 horas.", "Gobierno": "se percibe un gobierno municipal cercano en lo que respecta a los servicios b\u00e1sicos, agua, luz y drenaje, sin embargo, al interior de la localidad se percibe divisi\u00f3n entre los asuntos ejidales y los municipales. Es de virtud importancia que la comunidad tiene presencia de un Delegado Municipal que, de acuerdo con lo mencionado por \u00e9l los ejidatarios usan una mayor cantidad de agua para llenar contenedores en los que la trasladan a las tierras ejidales para llenar los abrevaderos de los animales,lo que causa incomodidad en diversas personas puesto que los habitantes sienten que est\u00e1n usando su agua.", "Cohesi\u00f3n social": "se percibe un alto grado de integraci\u00f3n ya que a parte de la poblaci\u00f3n se considera una parte fundamental del desarrollo de la infraestructura, se identific\u00f3 que para la realizaci\u00f3n del pozo que suministra agua a la poblaci\u00f3n, se organizaron y por medio de aportaciones entre los habitantes y apoyo del gobierno municipal se lograr\u00e1 la perforaci\u00f3n y la instalaci\u00f3n de la bomba. Tambi\u00e9n se identificaron varios comit\u00e9s, como el de la administraci\u00f3n del servicio del agua, el organizador de las fiestas y el de la iglesia.", "Seguridad": "las autoridades y la poblaci\u00f3n en general comentaron que la localidad es segura, que no existen temas de seguridad, incluso en la brecha de acceso a la localidad a pesar de que no cuentan con elementos de seguridad en la localidad ni se realizan recorridos por parte de la polic\u00eda. Sin embargo, al interior del ejido se han suscitado hechos de robo de animales, pero de manera muy espor\u00e1dica, cuesti\u00f3n que no ha generado conflictos en la comunidad. Para la resoluci\u00f3n de conflictos, buscan entablar un di\u00e1logo y buscar soluciones.", "Migraci\u00f3n": "existe un alto \u00edndice de migraci\u00f3n de hombres a los Estados Unidos en busca de trabajos que les permitan enviar remesas para poder construir sus casas en la localidad, algunos regresan hacer vida otros hacen familias ah\u00ed y vienen de visita o para las fiestas. Lo anterior ha permitido mejorar la calidad de vida de los habitantes, ejemplo de ello es la mejora en la calidad e infraestructura en sus viviendas.", "Religi\u00f3n": "prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, se identific\u00f3 que la localidad alberga a la Virgen de San Juan, que fue hallada en un cerro cercano a la localidad, considerada milagrosa y en torno a ella se realizan las fiestas m\u00e1s importantes de la localidad.", "Fiestas y celebraciones": "los ejidatarios realizan misas en un lugar que tienen destinado el Ejido, se desconoce la parte exacta de la ubicaci\u00f3n, para bendecir las semillas en mayo y para dar gracias por las cosechas en noviembre. Las celebraciones comunitarias se realizan el 12 de marzo en honor al Padre Jes\u00fas, el 13 de mayo y el 8 de diciembre en honor a la Virgen de San Juan, se realizan procesiones, la danza y bailes populares.", "Sitios culturales": "los habitantes de la localidad no identifican alg\u00fan sitio cultural o sagrado para ellos, sin embargo durante la entrevista con el delegado se identific\u00f3 que la virgen considerada la patrona de la localidad y a quien le realizan celebraciones fu\u00e9 encontrada en un cerro cercano a la localidad, aunque ah\u00ed no realizan ning\u00fan tipo de actividad religiosa.", "Actividades econ\u00f3micas": "las actividades econ\u00f3micas de la localidad son principalmente empleos en las empresas que se encuentran establecidas en las cercan\u00edas de la localidad como Bachoco, Sanfandila, cultivos de chile morr\u00f3n, moras, ar\u00e1ndanos, as\u00ed como trabajos del campo como producci\u00f3n de forraje para sus animales y producci\u00f3n lechera, la mayor\u00eda de los productores locales son para autoconsumo. Tambi\u00e9n se emplean en el parque industrial que se encuentra en Lagos de Moreno. Hombres y mujeres, las mujeres mayormente en la cosecha de los cultivos de temporal y los j\u00f3venes en vacaciones tambi\u00e9n adquieren empleos temporales durante las vacaciones en los cultivos de temporal. Los habitantes perciben una alta presencia de tiendas de abarrotes en la localidad.", "Empleo": "Los habitantes perciben un alto \u00edndice de empleo debido a que los pobladores tanto hombres y mujeres, incluso los j\u00f3venes durante los recesos escolares toman empleos temporales en las empresas que se encuentran establecidas en las cercan\u00edas de la localidad o en las cosechas los cultivos de temporal que se est\u00e9n desarrollando.", "Agua (fuentes de agua)": "la comunidad percibe un servicio de agua en buenas o regulares condiciones debido a que se ha generado un conflicto entre pobladores y ejidatarios por el consumo del agua, los pobladores manifiestan su molestia ante la acci\u00f3n de los ejidatarios de tomar grandes cantidades de agua para llevarla a los abrevaderos de sus animales en las tierras ejidales, lo que genera molestia en los pobladores por que aumentan el consumo de energ\u00eda y por lo tanto altera el costo del pago por el uso desmedido de unos cuantos.", "Drenaje": "los habitantes perciben que cuenta con sistema de drenaje en buenas condiciones, sin referir problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad es por medio de una brecha de terracer\u00eda, al interior de la localidad las vialidades son generalmente de terracer\u00eda en mal estado y muy pocas cuentan con empedrado.", "Transporte": "No cuentan con trasporte p\u00fablico, su principal medio de transporte son veh\u00edculos propios, motos y peat\u00f3n.", "Infraestructura de salud": "se identific\u00f3 existencia de casa de salud con poca utilidad puesto que el personal m\u00e9dico presta sus servicios \u00fanicamente una vez cada 15 d\u00edas, se cuenta con poco acceso a insumos m\u00e9dicos, tal como lo coment\u00f3 la Delegada.", "Infraestructura educativa": "de acuerdo con las autoridades de la localidad, existe infraestructura educativa en condiciones \u00f3ptimas, hay presencia de instituciones desde el nivel preescolar hasta el nivel bachillerato, la secundar\u00eda y el bachillerato comparten instalaciones.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "no cuentan con \u00e1reas naturales protegidas, se identific\u00f3 un arroyo que en temporada de lluvia corre agua y sirve para riego.", "Cambio en el paisaje": "Los habitantes perciben un cambio notorio en el paisaje, la localidad se encuentra m\u00e1s poblada, con m\u00e1s construcciones de casas en mejores condiciones y m\u00e1s grandes, se identific\u00f3 que incluso en la localidad ya no hay m\u00e1s espacio para construir, la mayor\u00eda de los predios ya tienen due\u00f1o.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "Positivo: por la generaci\u00f3n de nuevos empleos y los apoyos que las empresas pudieran brindarle a la localidad. Negativos: La percepci\u00f3n hacia el Proyecto del parque solar es negativa y muestra poco inter\u00e9s por parte de la localidad. Esto se debe a que consideran que la llegada del Proyecto resultar\u00eda en la p\u00e9rdida del acceso y uso de sus tierras. Es importante resaltar que los ejidatarios, quienes utilizan sus parcelas y tierras ejidales como espacios de recreo para compartir con sus familias durante las cosechas o la siembra, son especialmente afectados por esta perspectiva negativa. La falta de informaci\u00f3n clara y detallada sobre los beneficios que el Proyecto podr\u00eda traer a la localidad es un factor clave que contribuye a esta percepci\u00f3n desfavorable.", "Tipo de municipio": "Mpio. con poblaci\u00f3n ind\u00edgena dispersa", "Tipo de localidad": "Loc. con menos de 40%", "GM": "Alto", "Pob Total": 1147, "Pob indigena": 24, "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 5, "CVEGEO": 140530185, "CVE_LOC": 185, "NOM_LOC": "Primero de Mayo (Chupaderos)", "POBTOT": 1441, "POBFEM": 750, "POBMAS": 691, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 411, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 16, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 16, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "La localidad cuenta con 1441 habitantes, sin embargo, la agente municipal coment\u00f3 que existen m\u00e1s de 2,000 habitantes.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se observan casas de adobe sin recubrimiento, casas con construcciones grandes, viviendas de dos plantas, con bardas o cercas perimetrales y patios espaciosos; la poblaci\u00f3n cuenta con los servicios b\u00e1sicos, alumbrado p\u00fablico, agua y drenaje. Se reconoce la existencia de ganado en varias casas de la comunidad. En la mayor\u00eda de las casa se observa al menos un veh\u00edculo o motocicleta", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo de campo no se identific\u00f3 presencia de etnias ind\u00edgenas, pero s\u00ed presencia de adultos mayores, quienes reciben pensi\u00f3n del gobierno federal y despensas por parte del municipio.", "Educaci\u00f3n": "cuentan con infraestructura de nivel preescolar, nivel primaria, nivel secundaria y nivel bachillerato. De esta forma, los j\u00f3venes que deciden continuar con su formaci\u00f3n tienen que trasladarse a la cabecera municipal de Lagos de Moreno para estudiar la universidad, con un traslado de aproximadamente dos horas. La mayor\u00eda de los j\u00f3venes estudian hasta el bachillerato. La agente municipal indic\u00f3 que algunos j\u00f3venes trabajan y estudian.", "Salud": "seg\u00fan lo comentado por la autoridad, en la localidad hay un centro de salud que cuenta con personal m\u00e9dico, mismo que realiza consultas diariamente.", "Gobierno": "perciben un gobierno municipal cercano en los que respecta a los servicios b\u00e1sicos de agua, alumbrado p\u00fablico y drenaje. Los habitantes reciben apoyos de despensas para los adultos mayores y en navidad se les donan alimentos para celebrar las fiestas, al igual que la celebraci\u00f3n del d\u00eda del ni\u00f1o, gestionado por la agente municipal.", "Cohesi\u00f3n social": "Los habitantes perciben un grado medio de integraci\u00f3n, puesto que la poblaci\u00f3n se involucra cuando hay alg\u00fan tema que interesa a la localidad en general, adem\u00e1s, se integran para la organizaci\u00f3n de las fiestas patronales por medio del comit\u00e9 de fiestas, cuentan con un comit\u00e9 del agua cuya funci\u00f3n es la administraci\u00f3n y cuidado de la misma, en ocasiones se han organizado para hacer cooperaci\u00f3n con el fin de realizarle mejoras a la localidad.", "Seguridad": "Durante el trabajo de campo se identific\u00f3 que la localidad no cuenta con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la comunidad se percibe tranquila, sin embargo, tanto la autoridad y los habitantes demuestran desconfianza y cuestionan ante la presencia de personas extra\u00f1as en la localidad puesto que, con anterioridad sufrieron enga\u00f1os por parte de un grupo de personas que no identificaron y que les prometieron trabajo pues iban a poner espacios laborales dentro de la comunidad.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con lo referenciado por la autoridad, existe un bajo \u00edndice de migraci\u00f3n, la mayor\u00eda de personas se emplean en empresas o ranchos cercanos a la localidad. Las personas que migran mandan remesas, generalmente no regresan a vivir a M\u00e9xico y suelen quedarse a vivir en Estados Unidos.", "Religi\u00f3n": "seg\u00fan lo comentado por la agente, prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica con una iglesia y una ermita, solamente se identifica a una familia que profesa la religi\u00f3n de los testigos de Jehov\u00e1 mismos que son tratados con respeto", "Fiestas y celebraciones": "celebran las fiestas patronales del 1 de mayo en conmemoraci\u00f3n a San Isidro Labrado y por la fundaci\u00f3n de la localidad que lleva el mismo nombre en honor a San Jos\u00e9 Obrero, se festeja tambi\u00e9n el 3 de mayo en conmemoraci\u00f3n a la Santa Cruz y el 12 de octubre en conmemoraci\u00f3n a la Virgen de Zapopan; adem\u00e1s, en la ermita se festeja a San Juan Diego. En las celebraciones se realizan desfiles, danzas y bailes populares. Sitios culturales, no se identific\u00f3 alg\u00fan sitio cultural.", "Sitios culturales": "no se identific\u00f3 alg\u00fan sitio cultural.", "Actividades econ\u00f3micas": "la actividad econ\u00f3mica principal es el empleo, puesto que a las afueras de la localidad se encuentra establecida una empacadora de zanahorias, los ranchos cercanos productores de leche venden sus productos a otras grandes empresas, se emplean en empresas cercanas como Bachoco y Sanfandila. Quienes poseen tierras se dedican a la siembra del ma\u00edz y de cultivos forrajeros, as\u00ed como a la ganader\u00eda.", "Empleo": "se percibe un bajo \u00cdndice de desempleo debido a que los pobladores hombres se emplean en las diversas empresas cercanas o en los ranchos productores de leche, las mujeres en su mayor\u00eda se dedican a las labores del hogar, sin embargo, algunas trabajan en las cosechas o en las empresas cercanas.", "Agua (fuentes de agua)": "en general, los habitantes perciben un servicio de agua en buenas o regulares condiciones debido a que el principal problema es que no se puede medir la cantidad de consumo de cada usuario por lo que al no cumplir todos con el pago y alcanzar el monto a pagar se realiza el corte del suministro de energ\u00eda para la bomba lo cual afecta a todos los habitantes. La agente indic\u00f3 que el servicio del agua es bueno ya que cuentan con un tanque de agua elevado que sirve de almacenamiento.", "Drenaje": "los habitantes perciben que se cuenta con sistema de drenaje en buenas condiciones, sin referir problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad es por medio de una brecha de terracer\u00eda, en general las vialidades al interior de la localidad son de terracer\u00eda y se encuentran en malas condiciones. Son escasas las calles empedradas.", "Transporte": "se encontr\u00f3 existencia de transporte p\u00fablico dentro de la comunidad, adem\u00e1s los habitantes se transportan por medio de veh\u00edculos propios y caminando, en campo no se obtuvo informaci\u00f3n referente a la ruta y al costo del servicio de transporte p\u00fablico.", "Infraestructura de salud": "de acuerdo con la agente municipal se cuenta con un centro de salud que brinda los servicios y con m\u00e9dico todos los d\u00edas.El establecimiento desde afuera se observa en condiciones \u00f3ptimas, limpio y cuidado.", "Infraestructura educativa": "existe infraestructura de espacios en \u00f3ptimas condiciones para el desarrollo de las clases de nivel preescolar, nivel primaria, nivel secundaria y nivel bachillerato, de esta forma, los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios de universidad, los habitantes tienen que desplazarse a la cabecera Municipal de Lagos de Moreno, entre 1 a 2 horas de camino", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "no se cuenta con \u00e1reas naturales protegidas, sin embargo, cuentan con un canal de agua contaminada que baja de la localidad El Cuarenta y tambi\u00e9n cuentan con el cruce de un r\u00edo cercano a la localidad.", "Cambio en el paisaje": "Los habitantes consideran el crecimiento de la poblaci\u00f3n por incremento en el n\u00famero de casas y la mejora en las viviendas.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "Positivo: Lo que buscan como comunidad es la generaci\u00f3n de nuevos empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud conlleva para la localidad, as\u00ed como la derrama econ\u00f3mica.Negativos: se detecta poca percepci\u00f3n negativa, por la falta de informaci\u00f3n sobre los beneficios de los proyectos hacia las comunidades y por la existencia de estafas anteriores. Adem\u00e1s, se identific\u00f3 preocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n por la contaminaci\u00f3n, olores malos y presencia de desechos.   ", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 6, "CVEGEO": 140530256, "CVE_LOC": 256, "NOM_LOC": "San Luis Gonzaga de Portugal", "POBTOT": 10, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a San Luis Gonzaga de Portugal, es propiedad privada. No se pudo acceder, lo que impidi\u00f3 determinar la presencia de habitantes, trabajadores ocasionales o cualquier sistema operativo relacionado con el rancho", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": "N/A", "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "No aplica", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 7, "CVEGEO": 140530351, "CVE_LOC": 351, "NOM_LOC": "La Daga", "POBTOT": 37, "POBFEM": 17, "POBMAS": 20, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 10, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta la localidad La Daga, esta propiedad es privada. Los habitantes de las casas no son propietarios, lo que significa que, en caso de renunciar al rancho, tendr\u00edan que abandonar las viviendas. Adem\u00e1s, la poblaci\u00f3n que reside en estas viviendas proviene de diferentes localidades vecinas al rancho.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 4, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 8, "CVEGEO": 140530531, "CVE_LOC": 531, "NOM_LOC": "El Mesoncito", "POBTOT": 407, "POBFEM": 212, "POBMAS": 195, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 109, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 4, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 2, "# encuestas realizadas": 5, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "se identifican habitantes de distintos niveles socioecon\u00f3micos por elementos encontrados en la observaci\u00f3n relativos al ingreso econ\u00f3mico de las familias, bajo acceso a la salud, rezago y abandono educativo, calidad de la vivienda en la que hay que mencionar que, las casas est\u00e1n elaboradas de tabique con pocos acabados, la mayor\u00eda son viviendas de un piso. Existe la presencia de un ruedo que fue construido por personas que trabajan en Estados Unidos.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se identifican habitantes de distintos niveles socioecon\u00f3micos por elementos encontrados en la observaci\u00f3n relativos al ingreso econ\u00f3mico de las familias, bajo acceso a la salud, rezago y abandono educativo, calidad de la vivienda en la que hay que mencionar que, las casas est\u00e1n elaboradas de tabique con pocos acabados, la mayor\u00eda son viviendas de un piso. Existe la presencia de un ruedo que fue construido por personas que trabajan en Estados Unidos.", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo de campo no se identific\u00f3 la presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores y personas con discapacidad. De acuerdo con lo comentado por la delegada, la comunidad recibe apoyos del gobierno federal como la pensi\u00f3n, y el gobierno municipal apoya a las personas de escasos recursos para acondicionar sus casas a un bajo costo.", "Educaci\u00f3n": "En la localidad de El Mesoncito se cuenta con infraestructura educativa del nivel preescolar y nivel primaria; las personas de la localidad acuden al Ojuelo, a la comunidad de Dieciocho de Marzo, el Cuarenta o a la cabecera municipal de Lagos de Moreno para acceder a la educaci\u00f3n secundaria y media superior; para el acceso a la educaci\u00f3n superior, las personas tienen que desplazarse al centro de Lagos de Moreno. De acuerdo con la autoridad, 2 de cada 10 j\u00f3venes no continua o concluye con sus estudios de secundaria y media superior por el consumo de drogas y alcohol en j\u00f3venes.", "Salud": "la localidad de El Mesoncito no cuenta con centro de salud o alguna instituci\u00f3n que brinde servicios de salud, por lo que para acceder a la asistencia m\u00e9dica tienen que acudir a la localidad del Cuarenta o desplazarse al centro de Lagos de Moreno, por lo que tienen que desplazarse alrededor de 1 a 2 horas.", "Gobierno": "la localidad cuenta con delegada municipal qui\u00e9n funge como enlace con el gobierno municipal y quien atiende los asuntos relacionados con la localidad de El Mesoncito. Existe adem\u00e1s, presencia de la comitiva ejidal que se encarga de los asuntos ejidales del ejido denominado El Mesoncito. Hay que resaltar que entre ellos mantienen una buena relaci\u00f3n por lo expresado por ambas autoridades. La delegada tiene mucha relaci\u00f3n con el coordinador de delegados, y tienen un grupo por el que comentan situaciones de las localidades", "Cohesi\u00f3n social": "Perciben integraci\u00f3n entre los distintos habitantes ya que se han organizado para exigir el agua a la persona que tiene el aljibe en su propiedad ya que metieron presi\u00f3n y acudi\u00f3 una gran cantidad de personas. De acuerdo con las autoridades, la poblaci\u00f3n presenta una ruptura con algunos miembros que no permiten el paso del agua, adem\u00e1s de que se tienen problemas por la adquisici\u00f3n de sus propiedades por la existencia de un tema ejidal en donde los due\u00f1os no han querido ayudar con la escrituraci\u00f3n de los predios que vendieron anteriormente. La localidad se comunica activamente entre ellos a trav\u00e9s de un grupo de WhatsApp. Existe presencia de Comit\u00e9 de fiestas y Comit\u00e9 del Agua.", "Seguridad": "no cuentan con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la localidad se percibe tranquila, las autoridades expresan que existe poca comisi\u00f3n de delitos como el robo que son sin violencia. La localidad identifica alto consumo de drogas incluso en personas j\u00f3venes.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con lo mencionado por la poblaci\u00f3n, existe poca migraci\u00f3n a los Estados Unidos en busca de mejores empleos y env\u00edo de remesas. En campo se observ\u00f3 la presencia de un ruedo grande, una tienda y un espacio deportivo que resalta en la comunidad y que fue construido por una familia que vive en Estados Unidos, sin embargo, no se nota presencia de otras construcciones grandes que sean derivadas del env\u00edo de remesas", "Religi\u00f3n": "se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, la localidad cuenta con iglesia.", "Fiestas y celebraciones": "las fiestas patronales de la localidad de El Mesoncito son celebradas el d\u00eda 31 del mes de mayo en honor a la una Virgen de Inmaculada Concepci\u00f3n. Se realizan procesiones, la danza y bailes populares. Adem\u00e1s, se festeja en el rodeo donde se hacen varias actividades de ocio como rodeo y banda", "Sitios culturales": "la poblaci\u00f3n de El Mesoncito no cuenta con espacios p\u00fablicos o de reuni\u00f3n cultural, realizan actividades en un ruedo privado mismo que se encuentra al interior de la localidad.", "Actividades econ\u00f3micas": "en la localidad de El Mesoncito las principales actividades econ\u00f3micas son la agricultura de ma\u00edz temporal para autoconsumo y venta y el empleo en las empresas que se encuentran en la periferia de la localidad, como Bachoco, Sanfandila, n\u00fc3, entre otras; adem\u00e1s, las personas de dicha localidad se emplean en ranchos cercanos. Las mujeres en general se dedican al hogar y algunas otras trabajan en empresas cercanas.", "Empleo": "se reconocen diversas fuentes de empleo importantes provenientes de las empresas cercanas a la localidad como Bachoco, Safandina, n\u00fc3, adem\u00e1s de algunos otros ranchos privados.", "Agua (fuentes de agua)": "los habitantes del Mesoncito identificaron un servicio de agua en malas condiciones porque el aljibe se encuentra dentro de una propiedad privada y los due\u00f1os a veces cierran el agua lo que impide que la localidad acceda a dicho l\u00edquido vital en sus viviendas.", "Drenaje": "se identific\u00f3 que en general en la localidad del Mesoncito hay existencia del sistema de drenaje en buenas condiciones, sin embargo, de acuerdo con la autoridad, algunas personas no cuentan con dicho servicio.", "Vialidades": "el acceso al Mesoncito se encuentra al lado de la carretera Lagos de Moreno- San Luis Potos\u00ed, existen algunas calles sin alumbrado p\u00fablico y sin pavimentaci\u00f3n.", "Transporte": "cuentan con transporte p\u00fablico que pasa al costado de la comunidad por el libramiento y que viene de la localidad de El Ojuelo, mismo que pasa con periodicidad, adem\u00e1s, los habitantes se trasladan por medio de veh\u00edculos propios y a pie.", "Infraestructura de salud": "en la localidad no hay presencia de infraestructura que provea los servicios de salud, no cuentan con centro de salud o alguna instituci\u00f3n que brinde estos servicios. Los habitantes tienen que desplazarse a la localidad del Cuarenta o a Lagos de Moreno para acceder a la salud.", "Infraestructura educativa": "existe presencia de infraestructura educativa en la localidad de El Mesoncito referente a una instituci\u00f3n donde se imparte educaci\u00f3n del nivel preescolar y nivel primaria; no cuentan con infraestructura educativa de nivel secundaria, nivel medio superior ni superior. Derivado de lo anterior, las personas de la localidad del Mesoncito acuden al Ojuelo, a la comunidad de Dieciocho de Marzo, el Cuarenta o a la cabecera municipal de Lagos de Moreno para acceder a la educaci\u00f3n secundaria y media superior; para el acceso a la educaci\u00f3n superior, las personas tienen que desplazarse al centro de Lagos de Moreno, para ello, los habitantes deben desplazarse entre 1 a 2 horas de camino.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "durante el trabajo de campo no se identificaron \u00c1reas Naturales Protegidas.", "Cambio en el paisaje": "no se notaron presencia de desechos o contaminaci\u00f3n, hay un alza en la construcci\u00f3n de m\u00e1s viviendas en la localidad.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud pueden realizar para la localidad, los habitantes comunicaron que la mejor manera de comunicarse con ellos fuera en persona. Negativos: Se detecta que la poblaci\u00f3n tiene una visi\u00f3n neutral positiva hacia el proyecto, se identific\u00f3 falta de comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre nuevos proyectos. Se distingui\u00f3 una percepci\u00f3n negativa al tema de contaminaci\u00f3n y da\u00f1os al medio ambiente.", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 9, "CVEGEO": 140530570, "CVE_LOC": 570, "NOM_LOC": "Huachinote", "POBTOT": 2, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a Huachinote, es propiedad privada. Por cuestiones climatol\u00f3gicas (fuerte lluvia) y de seguridad no pudimos acceder ni constatar si cuenta con habitantes o solo es utilizado como un espacio de ocio.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": "N/A", "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "No aplica", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 10, "CVEGEO": 140530626, "CVE_LOC": 626, "NOM_LOC": "El Jaralito", "POBTOT": 370, "POBFEM": 196, "POBMAS": 174, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 103, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 4, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 4, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": "se observan casas elaboradas de tabique rojo y sin acabado, as\u00ed como tambi\u00e9n casas elaboradas de block con recubrimiento y pintura, la gran mayor\u00eda con patios y de tama\u00f1o razonable, con bardas perimetrales y portones. La poblaci\u00f3n cuenta con acceso a todos los servicios de agua, drenaje, luz el\u00e9ctrica.", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo no se encontr\u00f3 presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores.", "Educaci\u00f3n": "la localidad cuenta con infraestructura para educaci\u00f3n preescolar, primaria y secundaria; actualmente el delegado se encuentra gestionando la posibilidad de tener educaci\u00f3n inicial. Para el bachillerato los j\u00f3venes tienen que acudir a la localidad de Primero de Mayo o al Dieciocho de marzo y para el nivel superior a Lagos de Moreno donde se tienen que desplazar entre 1 a 2 horas de camino.", "Salud": "La localidad no cuenta con centro de salud por lo que para atender temas de salud tiene que trasladarse a Lagos de Moreno.", "Gobierno": "La localidad percibe un gobierno presente en el desarrollo de la localidad debido a que por medio de gestiones al municipio y a diputados se han logrado mejoras para la localidad. Los habitantes mantienen una buena relaci\u00f3n con el delegado quien se encarga de los asuntos vinculados a los servicios b\u00e1sicos de la localidad. Cabe mencionar que el delegado actual es habitante de la localidad desde que inici\u00f3 a poblarse y ha sido delegado en otras ocasiones.", "Cohesi\u00f3n social": "La localidad percibe un alto grado de integraci\u00f3n ya que a parte de la poblaci\u00f3n se considera una parte fundamental del desarrollo de la infraestructura, se identific\u00f3 que para el arreglo de las calles los habitantes de manera voluntaria se organizan para colaborar en las labores de mejora, as\u00ed como tambi\u00e9n para la realizaci\u00f3n de las fiestas. Seg\u00fan lo mencionado por los habitantes de manera voluntaria realizan aportaciones monetarias para la realizaci\u00f3n de las actividades de las fiestas patronales. El delegado hizo menci\u00f3n que el espacio que hoy ocupa el pozo y la bomba que suministra agua a la localidad fue donado por un habitante de la localidad.", "Seguridad": "se identific\u00f3 que no cuenta con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la localidad se mantiene tranquila seg\u00fan externaron los habitantes y el delegado de la localidad", "Migraci\u00f3n": "existe bajo \u00edndice de migraci\u00f3n a los Estados Unidos, es la poblaci\u00f3n de j\u00f3venes la que mayormente migra y pocas veces regresan a hacer vida a la localidad.", "Religi\u00f3n": "prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, se identific\u00f3 un templo en el profesan la religi\u00f3n.", "Fiestas y celebraciones": "la localidad celebra fiestas patronales en el mes de diciembre en honor al Cristo Rey, se realiza la procesi\u00f3n, la danza, bailes populares y charreadas. Para la realizaci\u00f3n de estas festividades los habitantes se organizan y aportan su cooperaci\u00f3n.", "Sitios culturales": "No se identific\u00f3 alg\u00fan sitio cultural.", "Actividades econ\u00f3micas": "la actividad econ\u00f3mica principal es el empleo en las empresas y ranchos cercanos a la localidad o en el parque industrial Colinas de Lagos, en Lagos de Moreno. Otros habitantes tienen tierras que trabajan en el ejido El Maguey y negocios como tiendas de abarrotes.", "Empleo": "debido al trabajo realizado en campo se identific\u00f3 que la mayor\u00eda de los habitantes ocupan empleos en las diferentes empresas que se encuentran establecidas en la periferia de la localidad, o en el parque industrial \u2018Colinas de Lagos\u2019 en Lagos de Moreno. Tambi\u00e9n se identific\u00f3 que algunos j\u00f3venes migran a los Estados Unidos en busca de empleos mejor pagados y env\u00edan remesas a sus familias.", "Agua (fuentes de agua)": "se percibe un servicio de agua en buenas condiciones debido a que en pocas ocasiones han tenido problemas, de acuerdo con lo mencionado por los habitantes, el servicio no falla y generalmente tienen acceso al agua en sus viviendas.", "Drenaje": "se identific\u00f3 que cuentan con sistema de drenaje en buenas condiciones, los habitantes no refirieron problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad es por medio de la carretera Lagos de Moreno \u2013 San Luis Potos\u00ed; al interior de la localidad las vialidades son de terracer\u00eda con desniveles lo que propicia encharcamientos.", "Transporte": "No cuentan con trasporte p\u00fablico que ingrese a la localidad, los habitantes tienen que tomarlo en la parada que se encuentra a la orilla de la carretera, su principal medio de transporte son veh\u00edculos propios y peat\u00f3n", "Infraestructura de salud": "en la localidad no cuentan con un establecimiento que atienda los temas de salud de los habitantes, en caso de presentarse alguna situaci\u00f3n tiene que acudir alg\u00fan centro de salud en la cabecera municipal de Lagos de Moreno.", "Infraestructura educativa": "la localidad cuenta con infraestructura para nivel preescolar, primaria y secundaria, no cuentan con nivel medio superior ni superior, para continuar su formaci\u00f3n los j\u00f3venes tienen que trasladarse a la localidad de el Cuarenta, Primero de Mayo, Dieciocho de Marzo; para asistir a la universidad, los habitantes tienen que desplazarse a la cabecera Municipal de Lagos de Moreno.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "durante el trabajo de campo no se identific\u00f3 \u00c1reas Naturales Protegidas.", "Cambio en el paisaje": "La localidad percibe crecimiento de la poblaci\u00f3n y mejores construcciones de las casas.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "Positivo: ya que lo que buscan como comunidad es la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud conlleva para la localidad, as\u00ed como la derrama econ\u00f3mica.Negativos: los habitantes de la localidad no tienen conocimiento de lo que es un parque solar y de las funciones y beneficios. ", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 11, "CVEGEO": 140530721, "CVE_LOC": 721, "NOM_LOC": "Dieciocho de Marzo", "POBTOT": 433, "POBFEM": 222, "POBMAS": 211, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 168, "AI": "AID", "AI campo": "AID", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 7, "# entrevistas a ejidos  realizadas": 1, "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 7, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "La localidad cuenta con 433 habitantes, sin embargo, la delegada que fue trabajadora del DIF afirm\u00f3 que la localidad tiene alrededor de 1600 personas.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "se identific\u00f3 la existencia desde casas elaboradas con adobe con construcciones peque\u00f1as, hasta casas de dos plantas elaboradas de ladrillos y con acabados, con portones y bardas perimetrales, la poblaci\u00f3n cuenta con acceso a los servicios de agua, drenaje y luz el\u00e9ctrica. Se observ\u00f3 una gran cantidad de veh\u00edculos y de maquinaria agr\u00edcola en las vialidades de la localidad, as\u00ed como tiendas de abarrotes, comercios de art\u00edculos varios e incluso la presencia de farmacias.", "Grupos vulnerables": "Durante el trabajo de campo no se encontr\u00f3 presencia de etnias ind\u00edgenas, pero si la presencia de adultos mayores y personas con discapacidad, los adultos mayores reciben pensi\u00f3n por parte del gobierno federal y familias con escasos recursos han recibido apoyos econ\u00f3micos para la mejora de sus viviendas por parte del municipio.", "Educaci\u00f3n": "Cuentan con infraestructura e impartici\u00f3n de clases desde el nivel preescolar hasta secundaria, no existen instituciones educativas de nivel medio superior ni superior por lo que los j\u00f3venes que desean continuar sus estudios tienen que viajar de entre 1 hora a 2 horas en transporte p\u00fablico a la localidad m\u00e1s cercana. En el nivel medio superior, los j\u00f3venes acuden principalmente a la localidad de El Cuarenta; para el nivel superior, la opci\u00f3n para estudiar cerca es acudir al centro de Lagos de Moreno.", "Salud": "cuentan con un centro de salud el cual y tiene la presencia del m\u00e9dico \u00fanicamente una vez por semana, adem\u00e1s de que brindan pocos servicios de salud y cuentan con escasos insumos m\u00e9dicos, de acuerdo con lo expresado por los habitantes. La delegada que tiene una farmacia indic\u00f3 que ella ayuda a las personas con la revisi\u00f3n de signos vitales cuando no pueden atenderse en el centro de salud. Existe confusi\u00f3n respecto al lugar en el que las personas tienen que acudir para los servicios de salud p\u00fablica pues anteriormente acud\u00edan a las localidades de El Cuarenta y la Primero de Mayo, pero fueron redireccionados al centro de Lagos de Moreno, para atenci\u00f3n privada de salud requieren acudir a la cabecera municipal realizando un traslado generalmente de entre 1 a 2 horas.", "Gobierno": "la localidad cuenta con delegada municipal qui\u00e9n se encarga de los asuntos de la localidad y es el enlace con el gobierno municipal, misma que entrega los apoyos del gobierno a los habitantes de la localidad; el gobierno es percibido como cercano a la comunidad y otorga apoyos. Existe, adem\u00e1s, presencia de Comisariado Ejidal que se encarga de los asuntos del ejido denominado Dieciocho de Marzo. Entre ellos mantienen una buena relaci\u00f3n.", "Cohesi\u00f3n social": "Los habitantes perciben un grado medio de integraci\u00f3n ya que se organizan para la realizaci\u00f3n de varias actividades como las fiestas patronales, faenas, limpias del suelo y del agua de la localidad.", "Seguridad": "no cuentan con presencia de elementos de seguridad p\u00fablica, la comunidad se percibe tranquila, sin embargo y seg\u00fan lo comunicado por miembros de la comunidad, se presume la existencia de personas que consumen drogas, existencia de la comisi\u00f3n del delito de robo a casa-habitaci\u00f3n sin violencia, ejecutados por personas externas a la localidad.", "Migraci\u00f3n": "de acuerdo con las autoridades y la poblaci\u00f3n, existen altos \u00edndices de migraci\u00f3n a los Estados Unidos en busca de mejores empleos, en su mayor\u00eda son hombres que trabajan para mandar remesas a sus familias, que generalmente ya no regresan a M\u00e9xico y se quedan a radicar en Estados Unidos. La din\u00e1mica migratoria impacta en el desarrollo de las viviendas debido a que les permite realizar construcciones m\u00e1s grandes o adquirir implementos agr\u00edcolas que les permiten mejorar sus producciones en el campo.", "Religi\u00f3n": "Durante el trabajo de campo se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica, cuentan con iglesia en la localidad y en la colonia.", "Fiestas y celebraciones": "de acuerdo con la autoridad, existe diferenciaci\u00f3n de las fiestas patronales entre la localidad y la colonia. En la localidad de Dieciocho de marzo, se celebran las fiestas patronales el \u00faltimo domingo de febrero para venerar al Sant\u00edsimo, en el mes de mayo en honor a la Virgen de la Luz y la celebraci\u00f3n ejidal de la localidad el 18 de marzo. En la colonia se festeja en el mes de abril al Se\u00f1or de la Misericordia.", "Sitios culturales": "la localidad cuenta con un parque y al frente se encuentra la iglesia cat\u00f3lica donde se llevan a cabo las actividades relacionadas con las fiestas patronales, por otro lado, la colonia cuenta con una iglesia peque\u00f1a de reciente creaci\u00f3n", "Actividades econ\u00f3micas": "se identific\u00f3 que la agricultura de avena, sorgo, frijol y ma\u00edz para la venta a forrajeras y la ganader\u00eda para autoconsumo, es la principal actividad econ\u00f3mica de la localidad.", "Empleo": "se reconocen diversas fuentes de empleo importantes provenientes de las empresas cercanas a la comunidad como Bachoco, Sanfandila, n\u00fc3, empresa empacadora de zanahorias, empleos temporales como la cosecha de moras, de jitomate, cuidado del agave, trabajos de alba\u00f1iler\u00eda y labores de ganader\u00eda.", "Agua (fuentes de agua)": "se identific\u00f3 un servicio de agua en malas condiciones debido a que existen cortes del servicio de forma peri\u00f3dica por falta de entrega del pago por parte de la comunidad para acceder al agua del pozo, como lo mencionaron los habitantes. De acuerdo con la Delegada, la comunidad se apoya del canal de El Cuarenta para llevar agua a la localidad.", "Drenaje": "la poblaci\u00f3n referenci\u00f3 que se cuenta con un sistema de drenaje en buenas condiciones, sin referir problemas espec\u00edficos.", "Vialidades": "el acceso a la localidad se encuentra cercano a una carretera, recorriendo un camino de terracer\u00eda que pasa primero por la colonia y que se dirige a la localidad, existe presencia de varias calles pavimentadas en la localidad, mientras que en la colonia no hay pavimentaci\u00f3n de calles.", "Transporte": "se encontr\u00f3 existencia de transporte p\u00fablico dentro de la comunidad con horarios establecidos y buen funcionamiento en general de acuerdo con la poblaci\u00f3n.", "Infraestructura de salud": "la calle principal de la localidad se encuentra el centro de salud, mismo que, de acuerdo con lo comunicado por los habitantes dicho centro est\u00e1 poco cuidado, adem\u00e1s, \u00fanicamente tiene presencia del m\u00e9dico una vez por semana, brindan limitados servicios de salud y cuentan con escasos insumos m\u00e9dicos. Las personas acuden al Cuarenta y al centro de Lagos de Moreno para la atenci\u00f3n de salud.", "Infraestructura educativa": "se encontr\u00f3 infraestructura educativa de nivel preescolar, nivel primaria y nivel secundaria en condiciones \u00f3ptimas para el desarrollo de sus funciones, no se identific\u00f3 infraestructura del nivel medio superior ni superior.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "no cuentan con \u00e1reas naturales protegidas. Existe presencia de un r\u00edo de agua que atraviesa la localidad y que lleva las aguas contaminadas por drenajes, mismas que desprenden un mal olor.", "Cambio en el paisaje": "se muestra deterioro por el paso del tiempo, la contaminaci\u00f3n del suelo y del agua, siembra del agave y la construcci\u00f3n acelerada de casas en la expansi\u00f3n de la colonia", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos de esta magnitud pueden realizar para la localidad, los habitantes comunicaron que la mejor manera de comunicarse con ellos fuera en persona. Negativos: se detecta poca percepci\u00f3n negativa, por la falta de informaci\u00f3n sobre los beneficios de los proyectos hacia las comunidades. Se identific\u00f3 la percepci\u00f3n negativa al tema de la contaminaci\u00f3n y da\u00f1os ambientales.", "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 12, "CVEGEO": 140530750, "CVE_LOC": 750, "NOM_LOC": "Lindavista", "POBTOT": 71, "POBFEM": 37, "POBMAS": 34, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 15, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta la localidad Lindavista, esta propiedad es privada (rancho es lechero) y cuenta con 15 casas, los habitantes de las casas no son propietarios, en caso de renunciar al rancho tiene que abandonar la casa, la gente que las habitan son de diferentes localidades vecinas del rancho.", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 1, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 13, "CVEGEO": 140530783, "CVE_LOC": 783, "NOM_LOC": "La Providencia", "POBTOT": 6, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": "Descarte", "Motivo de Descarte": "Se descarta como localidad a La Providencia, es propiedad privada. Cuenta una construcci\u00f3n que se encuentra deshabitada y con un letrero de \u201cventa\u201d", "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": "N/A", "# encuestas realizadas": "N/A", "Descarte": "Finalizada", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "No aplica", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "No aplica", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": "NA", "Tipo de localidad": "NA", "GM": "NA", "Pob Total": "NA", "Pob indigena": "NA", "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 14, "CVEGEO": 140530001, "CVE_LOC": 1, "NOM_LOC": "Lagos de Moreno", "POBTOT": 111569, "POBFEM": 57370, "POBMAS": 54199, "PHOG_IND": 213, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 38024, "AI": "AII", "AI campo": "AII", "Motivo de Descarte": null, "Visitada": "S\u00ed", "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 2, "# entrevistas a ejidos  realizadas": "No aplica", "# entrevistas realizadas": 1, "# encuestas realizadas": 2, "Descarte": "No aplica", "Bitacora": "Finalizada", "Ficha de hallazgos": "Finalizada", "Evidencia fotogr\u00e1fica": "Finalizada", "Audios": "Finalizada", "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": "Finalizada", "Comentarios": "Para la realizaci\u00f3n del presente, se extrajeron datos de diversas b\u00fasquedas de internet, mismos que se recomienda confrontar. Es importante mencionar que en general se obtiene informaci\u00f3n del municipio de Lagos de moreno m\u00e1s no del centro exclusivamente.", "Derechos humanos": "--", "Pobreza": "De acuerdo con el Informe Anual sobre la situaci\u00f3n de Pobreza y rezago social 2023 (Bienestar) la mayor\u00eda de sus habitantes que viven en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza moderada por la existencia de rezago educativo, bajo acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad, baja calidad y espacios en las viviendas y poco acceso a los servicios b\u00e1sicos de vivienda.", "Grupos vulnerables": "no existe presencia de etnias ind\u00edgenas, existe presencia de adultos mayores y personas con discapacidad.", "Educaci\u00f3n": "En el centro de Lagos de Moreno se cuenta con infraestructura educativa del nivel preescolar, nivel primaria, nivel secundaria, nivel medio superior y superior", "Salud": "en la localidad de Lagos de Moreno existen instituciones de seguridad social p\u00fablicas, as\u00ed como presencia de m\u00e9dicos privados.", "Gobierno": "en el centro de la localidad se alberga la sede de la presidencia municipal administraci\u00f3n 2021-2024. La administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 gobernada por el edil que viene del movimiento ciudadano; el cabildo se compone por un s\u00edndico y 14 regidores. Existen 22 comisiones ed\u00edlicas", "Cohesi\u00f3n social": "no se tiene informaci\u00f3n.", "Seguridad": "de acuerdo con la informaci\u00f3n del sem\u00e1foro delictivo (2020) en el mes de junio hubo poca presencia de denuncias de los delitos de homicidios, secuestro, extorsi\u00f3n, narcomenudeo, violaci\u00f3n y feminicidio; Lagos de moreno present\u00f3 poca presencia de denuncias de los delitos de robo a veh\u00edculo, robo a casa, robo a negocio, y lesiones; por \u00faltimo, en el referenciado se encontr\u00f3 alta presencia de denuncias sobre el delito de violencia familiar.", "Migraci\u00f3n": "con referencia a lo demostrado en el Diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) y el \u00cdndice de Intensidad Migratoria 2020. (RENAPO) hay un grado medio de intensidad migratoria, donde el 10.5% de las viviendas del municipio recibieron remesas. Se identific\u00f3 reducci\u00f3n de migraci\u00f3n en comparaci\u00f3n con estudio diverso del 2015.", "Religi\u00f3n": "en sinton\u00eda con lo aseverado por el Centro Estatal de Estudios Municipales. Perfiles 2012-2015, se identific\u00f3 que prevalece la religi\u00f3n cat\u00f3lica por la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n (97.19%); en menor proporci\u00f3n se encuentran Testigos de Jehov\u00e1, creyentes de doctrinas evang\u00e9licas y protestantes (0.37%). Asimismo, el 0.58% de los habitantes manifestaron no practicar religi\u00f3n alguna y el 0.77 no especific\u00f3 su preferencia religios", "Fiestas y celebraciones": "Fiestas de los Arcos, 29 de enero. Procesi\u00f3n con la imagen peregrina de la Candelaria; Fiestas en honor de San Hermi\u00f3n, 28 de febrero; Fiestas de la Fundaci\u00f3n de la Ciudad, segunda quincena de marzo. Conferencias, exposiciones y paseos culturales; La Feria anual de Lagos, 26 de Julio al primer domingo de Agosto. Se adornan calles con papeles y focos de colores; Fiestas al Padre Jes\u00fas del Calvario, durante Agosto; Fiestas de Nuestra Se\u00f1ora de la Merced, 24 de septiembre; Festival de Oto\u00f1o, organizado por la Universidad de Guadalajara; Fiestas de Moya, del 1 al 8 de diciembre. en honor a la Se\u00f1ora de Moya (La Inmaculada Concepci\u00f3n).", "Sitios culturales": "Parroquia de la Asunci\u00f3n, gran ejemplo del barroco mexicano y obra maestra de la arquitectura colonial, construida en 1741; La Hacienda San Cirilo y la Hacienda Sep\u00falveda; La Hacienda San Cirilo y la Hacienda Sep\u00falveda; Templo de Capuchinas, la Casa de la Cultura y el Museo Casa Agust\u00edn Rivera y la Rinconada como bot\u00f3n de muestra.", "Actividades econ\u00f3micas": "de acuerdo por lo dicho por la Secretar\u00eda de Econom\u00eda las principales ventas internacionales de Lagos de Moreno en 2022 fueron Partes y Accesorios de Veh\u00edculos Automotores, Piezas para Motores de Combusti\u00f3n Alternativa, Combusti\u00f3n Interna Rotativa o Encendido por Compresi\u00f3n y Tapones y Tapas, C\u00e1psulas para Botellas, Tapones Roscados, Sobretapas, Precintos y otros Accesorios para Envases, de Metal Com\u00fan. Los principales destinos de ventas internacionales en 2022 fueron Estados Unidos, Canad\u00e1 y Turqu\u00eda. Adem\u00e1s, por lo observado en campo hay presencia de turismo en la zona.", "Empleo": "con relaci\u00f3n a lo mostrado en el diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) y el IIEG con base en informaci\u00f3n del IMSS, las personas trabajan principalmente a la fabricaci\u00f3n de alimentos, construcci\u00f3n, reconstrucci\u00f3n y ensamble de equipo de transporte y sus partes, construcci\u00f3n de edificaciones y de obras de ingenier\u00eda civil, Agricultura, Servicios de administraci\u00f3n p\u00fablica y seguridad social, Ganader\u00eda, Fabricaci\u00f3n de productos met\u00e1licos; excepto maquinaria y equipo, Confecci\u00f3n de prendas de vestir y otros art\u00edculos confeccionados con textiles y otros materiales; excepto calzado, Compraventa de alimentos, bebidas y productos del tabaco, Transporte terrestre, Fabricaci\u00f3n de productos de hule y pl\u00e1stico, Servicios de ense\u00f1anza, investigaci\u00f3n cient\u00edfica y difusi\u00f3n cultural.", "Agua (fuentes de agua)": "en campo se obtuvo que los habitantes tienen acceso al agua.", "Drenaje": "se identific\u00f3 en campo que se cuenta con el servicio de dren", "Vialidades": "en campo se observaron calles pavimentadas y con empedrados.", "Transporte": "no se cuenta con dicha informaci\u00f3n.", "Infraestructura de salud": "El diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) y el IIEG con base en informaci\u00f3n del IMSS a junio de 2022 el IMSS report\u00f3 un total de 35,960 trabajadores asegurados. Por ello, se encontr\u00f3 en campo que las personas se atienden en instituciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n acuden a instituciones privadas.", "Infraestructura educativa": "con relaci\u00f3n a lo expresado por el Marco Geoestad\u00edstico Nacional, servicios e informaci\u00f3n complementaria (INEGI 2020) Lagos de Moreno tiene un total de 199 escuelas.", "\u00c1reas Naturales Protegidas": "de acuerdo al Diagn\u00f3stico del Municipio de Lagos de Moreno de Agosto de 2022 (Instituto de Informaci\u00f3n, Estad\u00edstica y Geograf\u00eda de Jalisco) no existen \u00e1reas naturales protegidas. Adem\u00e1s, en el referenciado se menciona que en el territorio existen 9 acu\u00edferos", "Cambio en el paisaje": "no se tiene informaci\u00f3n.", "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": "En su mayor\u00eda Positivo: Se tiene una percepci\u00f3n positiva por la generaci\u00f3n de empleos y los apoyos que proyectos. Negativos: Se detecta que la poblaci\u00f3n tiene una visi\u00f3n neutral positiva hacia el proyecto, se identific\u00f3 falta de comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre nuevos proyectos. Se distingui\u00f3 una percepci\u00f3n negativa al tema de contaminaci\u00f3n y da\u00f1os al medio ambiente.", "Tipo de municipio": "Mpio. con poblaci\u00f3n ind\u00edgena dispersa", "Tipo de localidad": "Loc. de inter\u00e9s", "GM": "Bajo", "Pob Total": 98206, "Pob indigena": 475, "%": null, "Municipio SEBIEN": "NA", "Localidad SEBIEN": "NA", "Aparece en el cat\u00e1logo": "No", "Autodenominaci\u00f3n": "NA", "Nombre en espa\u00f1ol": "NA", "Regi\u00f3n ind\u00edgena": "NA"}, {"No.": 15, "CVEGEO": 140530002, "CVE_LOC": 2, "NOM_LOC": "El Agostadero", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 16, "CVEGEO": 140530042, "CVE_LOC": 42, "NOM_LOC": "Toluca", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 17, "CVEGEO": 140530081, "CVE_LOC": 81, "NOM_LOC": "La Esperanza", "POBTOT": 12, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 4, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 18, "CVEGEO": 140530158, "CVE_LOC": 158, "NOM_LOC": "La Palma", "POBTOT": 6, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 19, "CVEGEO": 140530161, "CVE_LOC": 161, "NOM_LOC": "Las Palomas", "POBTOT": 388, "POBFEM": 199, "POBMAS": 189, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 142, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 16, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 20, "CVEGEO": 140530168, "CVE_LOC": 168, "NOM_LOC": "Las Pe\u00f1itas (Casa de Piedra)", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 21, "CVEGEO": 140530258, "CVE_LOC": 258, "NOM_LOC": "San Nicol\u00e1s", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 22, "CVEGEO": 140530270, "CVE_LOC": 270, "NOM_LOC": "Santa Cruz", "POBTOT": 20, "POBFEM": 10, "POBMAS": 10, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 23, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 23, "CVEGEO": 140530311, "CVE_LOC": 311, "NOM_LOC": "La Troje (Las Trojes)", "POBTOT": 37, "POBFEM": 21, "POBMAS": 16, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 23, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 0, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": "--", "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 24, "CVEGEO": 140530326, "CVE_LOC": 326, "NOM_LOC": "El Zapote", "POBTOT": 21, "POBFEM": 10, "POBMAS": 11, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 8, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 25, "CVEGEO": 140530581, "CVE_LOC": 581, "NOM_LOC": "Tierra Negra", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 26, "CVEGEO": 140530613, "CVE_LOC": 613, "NOM_LOC": "Las Crucitas", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 27, "CVEGEO": 140530651, "CVE_LOC": 651, "NOM_LOC": "Las Barrancas", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 28, "CVEGEO": 140530712, "CVE_LOC": 712, "NOM_LOC": "El Chamizal", "POBTOT": 1, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 29, "CVEGEO": 140530742, "CVE_LOC": 742, "NOM_LOC": "La Haciendita", "POBTOT": 9, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 30, "CVEGEO": 140530745, "CVE_LOC": 745, "NOM_LOC": "Las Huertitas", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 31, "CVEGEO": 140530767, "CVE_LOC": 767, "NOM_LOC": "El Oasis", "POBTOT": 7, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 32, "CVEGEO": 140530773, "CVE_LOC": 773, "NOM_LOC": "La Palmita", "POBTOT": 3, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 3, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 33, "CVEGEO": 140530800, "CVE_LOC": 800, "NOM_LOC": "La Reproductora", "POBTOT": 4, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 34, "CVEGEO": 140530807, "CVE_LOC": 807, "NOM_LOC": "San \u00c1ngel", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 5, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 35, "CVEGEO": 140530829, "CVE_LOC": 829, "NOM_LOC": "El Sombrer\u00f3n", "POBTOT": 9, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 2, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 36, "CVEGEO": 140530841, "CVE_LOC": 841, "NOM_LOC": "Varela", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 37, "CVEGEO": 140530885, "CVE_LOC": 885, "NOM_LOC": "El Mole", "POBTOT": 15, "POBFEM": 10, "POBMAS": 5, "PHOG_IND": 0, "POR_PHOG_I": 0, "VIVTOT": 4, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": 2, "# encuestas": 0, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": "--", "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}, {"No.": 38, "CVEGEO": 140530895, "CVE_LOC": 895, "NOM_LOC": "Palomas Dos [Granja]", "POBTOT": 5, "POBFEM": "*", "POBMAS": "*", "PHOG_IND": "*", "POR_PHOG_I": " ", "VIVTOT": 1, "AI": "AID", "AI campo": null, "Motivo de Descarte": null, "Visitada": null, "# entrevistas a ejidos": null, "# entrevistas": null, "# encuestas": null, "# entrevistas a ejidos  realizadas": null, "# entrevistas realizadas": null, "# encuestas realizadas": null, "Descarte": null, "Bitacora": null, "Ficha de hallazgos": null, "Evidencia fotogr\u00e1fica": null, "Audios": null, "Transcripci\u00f3n": null, "Matriz de actores": null, "Comentarios": null, "Derechos humanos": null, "Pobreza": null, "Grupos vulnerables": null, "Educaci\u00f3n": null, "Salud": null, "Gobierno": null, "Cohesi\u00f3n social": null, "Seguridad": null, "Migraci\u00f3n": null, "Religi\u00f3n": null, "Fiestas y celebraciones": null, "Sitios culturales": null, "Actividades econ\u00f3micas": null, "Empleo": null, "Agua (fuentes de agua)": null, "Drenaje": null, "Vialidades": null, "Transporte": null, "Infraestructura de salud": null, "Infraestructura educativa": null, "\u00c1reas Naturales Protegidas": null, "Cambio en el paisaje": null, "Percepci\u00f3n sobre el proyecto": null, "Tipo de municipio": null, "Tipo de localidad": null, "GM": null, "Pob Total": null, "Pob indigena": null, "%": null, "Municipio SEBIEN": null, "Localidad SEBIEN": null, "Aparece en el cat\u00e1logo": null, "Autodenominaci\u00f3n": null, "Nombre en espa\u00f1ol": null, "Regi\u00f3n ind\u00edgena": null}]}, "processingStatus": "success"}], "tableCount": 1, "fileMetadata": {"filename": "sample.xlsx", "duration": 7.731646537780762}, "error": false, "errorType": null, "message": "Successfully processed 1 table(s).", "_cache_meta": {"timestamp": 1746375557.1573644, "cache_key": "4ec51bc61654355019ab0e87352ae2c0"}}